<Document>

# 12. Логика персонажей. Ступиднеймы.

[italic]Отыгрыш, идущий вразрез с сеттингом и/или предысторией.[/italic]

- 12.1 - Ваш персонаж - сотрудник передовой космической станции. Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам РП. Клоуну и миму предоставляется более широкий выбор "мемных" имён, а священнику обращения в соответствие с его должностью, но имя должно быть обязательно, например, - "Отец Всевышний Павел" . Описание персонажа должно содержать в себе внешние особенности, что могут увидеть или почувствовать окружающие своими органами чувств, запрещено указывать впечатления, предыстории, слухи и прочую информацию, что невозможно получить при внешнем осмотре персоны.
- 12.2 - Имя вашего персонажа должно соответствовать его расе. Необходимо прочесть и иметь представление о лоре вашей расы. Вы можете нажать кнопку "Randomize" напротив имени персонажа, чтобы получить представление о том, какие имена характерны для той или иной расы. Однако, если имеется IC причина, описанная в одобренной квенте, то имя, соответствующее чужой расе, приемлемо. По всем несостыковкам и нехваткам данных пишите администрации и/или главному вики редактору.
- 12.3 - Не забывайте, что ваш начальник это, чёрт возьми, ваш начальник. Он может уволить вас, он может урезать вам зарплату. Уважайте начальство и не идите с ним открыто на конфликт сразу же. Увольняться и закатывать истерики начальнику можно, но только тогда, когда это действительно обоснованно веской причиной.
- 12.4 - Соответствуйте своей должности. Не берите глав, если не готовы к ответственности, которая будет на вас возложена. Общайтесь соответствующе своей должности и статусу.
- 12.5 - Капитан и сотрудники СБ должны хорошо знать (или хотя бы быстро переключаться на вкладку с вики) Корпоративный Закон (КЗ) и Стандартные Рабочие Процедуры (СРП). Грубые нарушения или постоянные злоупотребления полномочиями на этих должностях приведут к джоббану на эти роли. Однако, вы можете попросить разрешить вам отыграть коррумпированного сотрудника через АдминХелп.
- 12.6 - Следование или нарушение СРП - это, как правило, IC ситуация, и должна решаться в игре без АдминХелпов, если игрок, нарушающий СРП, при этом не нарушает других правил, и это не систематическое нарушение, происходящее из раунда в раунд. Исключения составляют особо важные должности: представители NanoTrasen, ЦентКом, ДСО, Агент Внутренних Дел и Судья. Игра на этих должностях завязана на законе и СРП, и игроки обязаны им следовать.
- 12.7 - Станция Центрального Командования является [italic]"зелёной"[/italic] зоной. Это означает, что за нарушение корпоративного закона на ней помимо расстрела вы понесёте наказание со стороны администрации.
- 12.8 - [bold]Запрещено проникновение за КПП станции Центрального Командования. За взлом окон, стен, шлюзов на станции Центрального Командования вы можете получить блокировку.[/bold]
- 12.9 - "Сутпиднейм" и "щитнейм". "Тупое имя" и "Плохое имя". Имя вашего персонажа, что не вписывается в сеттинг игровой атмосферы не приветствуется на нашем проекте. Примером могут стать имена, которые звучат шуточно или как в анекдоте, которые пародируют известных персонажей или личностей без учёта контекста игры. Если по мнению Администрации имя вашего персонажа попадает под это правило - вам придется сменить его.

</Document>
