<Document>
# Манипулирование конечностями
Вот как вы будете превращать фелинидов в людей или наоборот, если почувствуете себя особенно жестоким.

## Анатомия
Обычно тело состоит из 10 основных частей. Это:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="head"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="Правая кисть"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="Правая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="Торс"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="Левая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="Левая кисть"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="Правая стопа"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="Правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="Левая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="Левая стопа"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше частей, таких как хвосты, крылья или дополнительные конечности, но это приблизительный список того, что вы увидите.
Чтобы отсечь конечность, вам нужно будет провести операцию по удалению части, которая затем позволит удалить её без вреда для пациента.

Однако, если вы хотите прикрепить конечность обратно, вам нужно будет выполнить операцию по прикреплению части в нужном месте.
Кисти рук прикрепляются к рукам, ступни - к ногам. А все остальное прикрепляется к туловищу.


## Где я могу достать ещё части тела?

Обычно, когда вашим пациентам требуются новые конечности, нужно просто пересадить новые, поскольку их старые либо отсутствуют, либо повреждены без возможности восстановления.
Для этого вы можете использовать медицинский биофабрикатор с небольшим количеством биомассы. Который может производить биосинтетические конечности для всех видов рас.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="Медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="Плату медицинского биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="Биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый Главный Врач имеет плату медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Почему сделав пересадку конечностей, ничего не произошло?
## Это не работает?..

Ваш пациент получил серьезные повреждения нервов конечностей, и их необходимо должным образом залечить, прежде чем они смогут снова работать.
Для этого вы можете попробовать операции на сухожильных ранах или обработать раны лекарствами.

</Document>
