<Document>
  # Командование
  Руководители каждого отдела объединяются, чтобы сформировать  [color=#1b67a5]Командный[/color] отдел. Силу, с которой нужно считаться. Силу, которая руководит станцией. Обычно они имеют доступ к специальному оборудованию и особым комнатам. Их часто хотят убить.

  ## Персонал
  [color=#1b67a5]Команда[/color] состоит из руководителей каждого отдела, таких как [color=#9fed58]Глава Персонала[/color], [color=#cb0000]Глава Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главный Врач[/color], [color=#f39f27]Главный Инженер[/color], [color=#c96dbf]Научный Директор[/color], [color=#b18644]Офицер Логистики[/color] и, главнее всех, [color=#1b67a5]Капитан[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Captain"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

  ## Берем на себя ответственность
  Поздравляем вас с повышением! Помимо дополнительной бумажной работы, в ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] входит управление отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также отдых, пока ваши друзья выполняют всю работу.

  Не забывайте, что у вас все еще есть работа! Ваши навороченные инструменты не дают вам отпуск, но они по-прежнему приходится при восполнении нехватки персонала, помощи работникам, испытывающим трудности, и обучении новичков.

  Возможно, вам сойдет с рук сидеть сложа руки и позволять людям обижаться на вас, но разумнее проявить активность и работать вместе с ними.
  Не забывайте перенапровлять своих сотрудников, чтобы они всегда были заняты тем, что им нравится, или тем, что у них получается лучше всего.

  ## Ваш шкафчик

  Чтобы справиться с новыми трудными задачами, каждому руководителю выдаются специальные предметы, позволяющие руководить подчиненными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

  Ваш [color=#a4885c]Пульт[/color] очень прост, но его сильно недооценивают. С помощью небольшого, но мощного пульта дистанционного управления вы можете открывать и закрывать [color=#a4885c]Шлюзы[/color], так же ставить их на [color=#a4885c]"Болты"[/color]чтобы заблокировать их, или выставлять [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Всё это в одной коробочке, которая сопособна это делать на РАСТОЯНИИ!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
  Констроль шлюзов в отделе влияет на области передвижения персонала. Руководители могут не пускать персонал в опасные зоны или позволить людям иметь быстрый и безпрепятственный доступ в определённые зоны.

  У вас также есть доступ к каналу [color=#1b67a5]Командования[/color] как и любой глава другого отдела. Данный инструмент имеет особую силу, поскольку люди, которые могут вас слышать, имеют в своем распоряжении[color=#a4885c]целые отделы[/color].
  Используйте это, чтобы общаться с другими руководителями и главами. Обычно они чего хотят или сообщают вам, в чем нуждаются ваши сотрудники.

  [color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] имеют доступ к [color=#a4885c]командному ключу шифрования[/color], позволяющий им слышать все радиоканалы станции. Это чрезвычайно ценный предмет, поскольку вы можете самостоятельно координировать работу любого отдела.
  [color=#a4885c]Не забывайте про это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

  Чтобы еще больше усложнить вам работу с бумагами (которая, безусловно, вас захлестнет), в вашем шкафчике, специально для ваших документов, любезно предоставили  [color=#a4885c]печать[/color]. Используйте ее для подтвержение документов. После того, как вы поставите на нем печать, редактировать его будет невозможно. Сначала просмотрите его, так как придирчивый юрист может заставить вас его переделывать...
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
