<Document>
  # Глоссарий

  На этой странице собрано большинство жаргонных выражений, с которыми вы можете столкнуться на станции и в сообществе!

  # Характерный сленг

  Это термины, с которыми вы можете столкнуться в игре.

  ## Арест
  Арестовать на месте.

  ## Фул\Полный доступ
  Полный доступ или ID, который дает доступ ко всем возможностям на станции. Капитан - единственный человек, который имеет такой доступ при обычных обстоятельствах.

  ## Атмос
  Атмосферный техник

  ## Атмосия
  Отдел в инженерии, имеющий доступ уровня атмоса, где находятся все газы станции.

  ## Болты
  оздушный шлюз, состояние который открыть не предстовляется возможным. Он будет оставаться постоянно открытым или постоянно закрытым до тех пор, пока не будет сняты "Болты". На таких воздушных шлюзах постоянно горит красный индикатор.

  ## Борг
  Сокращение от киборгов, роботов, управляемых игроком.

  ## ССДшер
  Относится к пользователям, которые отключился от игры. Отключенные пользователи все еще могут повторно подключиться к серверу и снова взять под контроль своего персонажа.

  ## Бриг
  Главная зона отдела безопасности. Сюда доставляют заключенных и содержат их для отбывания наказания. Надзиратель отвечает за бесперебойную работу тюрьмы.

  ## Кэп
  Сокращение от "капитан".

  ## Каргония
  Ссылка на декларирование независимости снабжения. Противоречит правилам.
  Ссылка на декларирование независимости карго. Противоречит правилам.

  ## ЦентКом\ЦК
  Административное учреждение, которое контролирует космическую станцию Nanotrasen, на которой вы находитесь.

  ## СИ
  Сокращение от главного инженера, руководителя инженерного отдела.

  ## ГВ
  Сокращение от главного врача, главы медицинского отдела.

  ## Крит
  Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в критическом состоянии, ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вам не окажут помощь извне.

  ## ЕМАГ\ЕМАГнуто
  Относится к криптографическому взломщику\модифицированная карта Syndicate. Используют "взламыватель" обычно на воздушных шлюзах или на закрытых шкафах, а также к любому другому устройству, взломанному с помощью ЕМАГ.

  ## ОБР
  Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть направлены Центральным командованием для различных целей.

  ## Срочники
  Слово, которое пошло от стримера Wycc220. Используется для обозначения новичков и не опытных игроков, ссылаясь на армию, где есть "Контрактники", которые пошли на службу по желанию и всё делают для этого, а есть "Срочники", которые не желали и вынуждены проходить военную службу.

  ## Боги
  Термин, обозначающий администратора сервера. ЦК также иногда используется в этом значении.

  ## Набегатор
  Обозначает лицо или группу лиц, которые прибывают на сервер и устраивают хаус, с целью ухудшить раунд. Воспринимайте их как промытых до мозга костей агентов синдиката (дефективные), единственная цель которых - напакастить станции.

  ## ГП
  Сокращение от Главы персонала, начальник отдела сервиса. Также может относиться к офису ГП, где выдаются или обновляются ID карты.

  ## ГСБ
  Сокращение от Галва службы безопасности, начальник отдела безопасности.

  ## Изольки
  Сокращение от изолированных перчаток. Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током при работе с провадами. Они намного эффективнее, чем их бюджетные аналоги.

  ## Летал
  Тип патронов или вооружения, который применяется с целью убить.

  ## Резина\не летал
  Тип патронов или вооружения, который применяется с целью захватить цель.

  ## ПермаБриг\Перма
  Это место заключение для преступников, совершивших наиболее тяжким преступлениям и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. На большинстве станций есть специальная зона для пермабрига.

  ## НД
  Научный директор. Глава научно-исследовательского отдела.

  ##НИО\РНД
  Научно-исследовательский отдел. РНД от ангийского обозначения (Research and Development).

  ## НаноТрейзен\НТ
  Nanotrasen - это компания, которой принадлежит космическая станция, на которой вы живете.

  ## КМ
  Квартирмейстер. Глава отдела снабжения\карго

  ## ЯО
  Сленговый/сокращенный термин, обозначающий Ядерного Оперативника. Иногда может также звучать как "Ядерщики".

  ## Робаст
  Слово, используемое для описания кого-то, кто особенно искусен в бою или пережил тяжелую схватку.

  ## Утиль
  Утилизатор.

  ## Техас
  Технический ассистент

  ## Ведущий
  Обозначение для Ведущих ролей. Ведущий учёный, медик, инженер.

  ## СБ
  Сокращение от службы безопасности.

  ## Смена
  Символьный способ обозначения раундов.

  ## Разгерма
  Событие, приводящее к потере давления воздуха в какой-либо области, т.е. к пробоине корпуса.

  ## Синди\Синдикат\Агент
  Общее описание всех, кто работает на Синдикат. Это могут быть как (подозреваемые) агенты Синдиката, так и ядерщики.

  ## ТК
  Телекристалл - это валюта, используемая агентами синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

  ## Ксеноархеология
  часть отдела НИО и наука, изучающая артефакты. Как правило, этим занимается наука.

  # ООС
  Эти термины или диалог, который должен быть использован только в чате OOC или вне игры.

  ## Админ
  Администратор сервера\Модератор. Проще говоря, человек с правами и "Кнопками"

  ## Ахелп
  Специальный канал, открываемый на F1. используемый для сообщения администраторам о нарушениях правил, запросе помощи или других проблемах.

  ## Антаг
  Сокращение от Антагонист, которые являются специально подобранными личностями, созданными для того, чтобы ввергнуть раунд в хаос.

  ## Мета
  Информация о раунде, которую игрок не должен был знать

  ## ЛРП
  Низкий уровень ролевой игры. На серверах с пометкой ЛРП обычно действуют смягчённые правила ролевой игры.

  ## МРП
  Ролевая игра среднего уровня. На серверах с пометкой МРП обычно действуют чёткие правила ролевой игры и, как правило, от игроков требуется, чтобы они действовали так, как их персонаж поступил бы в реальной ситуации. В таких случаях предоставляется меньше свободы действий, например, открытое неповиновение охране или своему боссу.

  ## ХРП\ХардРП
  Высокий уровень ролевой игры. На серверах с пометкой ХРП, как правило, действуют подробные правила о том, что можно, а что нельзя использовать при игре персонажем. Как правило, от вас требуется вести себя так, как вёл бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и следовать протоколу на станции. Некоторые РП сервера могут иметь свой собственный лор или настройки, чтобы ещё больше облегчить выбор типа сервера, который они хотят разместить.

  ## М.А.В.\Мавы
  Религия на сервере LostParadaise, созданная Главным Игровым мастером, цде цель покланения - Гига котам МАВам. Но ПЭХи лучше!!!

</Document>
