<Document>
  # Псионика
  [color=#a4885c]Псионика[/color] это ментальная способность, которая позволяет взаимодействовать с [color=#a4885c]ноосферой[/color]. Люди имеют ограниченный доступ к полному потенциалу ноосферы, что, в прочем, не ограничивает их в нахождении способов управлять ею.
  Способности возникают в результате придания ноосферному отпечатку определенной формы, немного похожей на замок и ключ. Это означает, что люди могут обладать только одной способностью одновременно.
  Отпечаток, созданный для метапсихологии, не подойдет для невидимости, и наоборот.

  <GuideEntityEmbed Entity="MobIfritFamiliar" />
  Многие другие существа гораздо лучше настроены на это, чем люди, что позволяет им получать доступ к более мощной псионике, такой как [color=#a4885c]телепатия[/color].

  ## Телепатия
  Все псионические сущности имеют общий телепатический канал связи. Он анонимный, поэтому вы никогда не знаете, с кем разговариваете. По статистике, это, вероятно, не человек. (= сообщение)

  ## Глиммер
  [color=#a4885c]Глиммер[/color]  - это разговорный термин, обозначающий [color=#a4885c]давление ноосферы[/color],измеряющееся в [color=#a4885c]мили-Пси (mΨ)[/color].Ноосферу можно рассматривать как аналог атмосферы. В локализованной области все будет выравниваться до определенного давления, которое зависит от общей энергии в системе.
  Обратите внимание, что, в отличие от атмосфер, области с ноосферным давлением воздействуют не физически, а ментально. Это означает, что области с переплетенными судьбами или находящеся за стенами будут испытывать одинаковое "тепло", независимо от физического разделения.

  <GuideEntityEmbed Entity="SophicScribe" />
  [color=#a4885c]София[/color] Позволяет отслеживать уровень глиммера.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
  </Box>

  Специалисты по эпистемологии могут создавать устройства для взаимодействия с глиммером. Обычно именно они определяют направление развития глиммера.
  [color=#a4885c]Пробник глиммера[/color] увеличивают количество гримера, но непосредственно генерируют точки исследования за счёт него же. [color=#a4885c]Уменьшитель глиммера[/color] просто уменьшает уровень глиммера за счет электроэнергии.

  Использование псионики увеличит уровень глиммера, а также может вызвать [color=#a4885c]ноосферные бури[/color].

  ## Разряды
  Глиммер время от времени разряжается, если его плотность превышает 100 мили-Пси, вызывая широкий спектр эффектов, в зависимости от того, насколько он высок. Наиболее распространенным является небольшой всплеск и одарение всех сущностей с псионическим потенциалом,
  к чему уже привыкло большинство людей, работающих на станциях с эпистемическим отделом.

  ## Овладение псионикой
  <GuideEntityEmbed Entity="Oracle" />

  Псионику можно приобрести несколькими способами. Иногда оракул раздает странную жидкость под названием [color=#a4885c]масло лотофага[/color], которое при высоком уровне глиммера гарантированно дает псионические свойства.

  Случайные всплески могут вызвать у вас псионическую реакцию, поскольку приступ приводит ваш ноосферный отпечаток к нужной форме.

  [color=#a4885c]космические наркотики[/color] - более доступная, но гораздо более слабая альтернатива маслу лотофагов.

  ## Псионическая изоляция
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadTinfoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetInsulated"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCryptobiolin" />
  </Box>
  [color=#a4885c]Изолирующая одежда[/color] и [color=#a4885c]криптобиолин[/color] сделают вас неуязвимыми для псионики, но не позволят вам использовать все, что у вас есть.

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadCage" />
  У службы безопасности есть более надежный вариант использования изолирующей одежды.

  ## Нейтрализации проишествия с глиммером
  <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
  Пробник глиммера следует выключить до того, как уровень мерцания превысит 500 mΨ.

  <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
  Уменьшитель глиммера достаточно эффективны для слива глиммера, извлекая его так же быстро, как это делает Пробник.

  <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen" />
  Принесение в жертву экстрасенсов мгновенно уменьшит глиммера на приличную величину.

  <GuideEntityEmbed Entity="PillMindbreakerToxin" />
  Употребление 20 единиц или более [color=#a4885c]разрушителяразума[/color] лишит человека псионических способностей, а это значит, что они больше не будут создавать глиммер.

  <GuideEntityEmbed Entity="ShellSoulbreaker" />
  [color=#a4885c]разрушитель души[/color]это снаряды, способные удаляют псионику у экстрасенсов, в которых они попадут.

  <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" />
  [color=#a4885c]Эктоплазма[/color], смешанная в мензурке с равными частями воды, золы, крови и плазмы, при достаточном нагревании образует обычный кристалл. [color=#fcdf03]Используйте для этого горячую плиту.[/color]

</Document>
