<Document>
  # К.П.Б.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="КПБ"/>
  КПБ (сокращение от Комплексный Позитронный Блок) это тип разумного робота, который считается [color=yellow]независимым индивидуумом[/color], что означает [color=red]что он не руководствуется никакими законами робототехники[/color]. КПБ не могут взломать поскольку они не обязаны следовать каким-либо предопределенным директивам в своей системе. [color=red]КПБ состоят из кремния и стали, поэтому у врачей нет возможности их ремонтировать[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Как и у боргов, у КПБ есть позитронный мозг в качестве средства обработки данных. Однако, в отличие от них, КПБ нельзя собрать. "Проще написать код заново, нежели пытатся расплести клубок строк двоичного кода"

  ## Подзарядка КПБ

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="ЛКП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядка боргов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Батарейка"/>
  </Box>
  Аккумуляторы КПБ можно подзаряжать тремя различными способами:

  ЛКП Терминал: КПБ Могут использовать ЛКП для подзарядки. Нажмите  [color=yellow]Alt + Левая кнопка мышы[/color] на терминале столько раз, сколько необходимо для полной подзарядки..

  Зарядка киборгов: КПБ могут использовать зарядные устройства Боргов для подзарядки. Всегда выбирайте те, которые находятся за пределами зоны электромагнетизма, чтобы избежать головной боли.

  Батарейки: КПБ имеет внутренний элемент питания, который служит в качестве аккумулятора. Вы можете просто заменить его, открыв крышку и установив новый вручную.

  ## Интегрированное радио

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключь шифрования"/>
  </Box>

  КПБ [bold]не[/bold] использует гарнитуры, потому что у них уже есть встроенная радиостанция. Им нужно только получить ключ шифрования и вставить его в себя. От ключа шифрования можно избавить КПБ, щёлкнув по КПБ [color=yellow]кусачками[/color].
  Вы можете найти новые ключи по всей станции или извлечь один из секторных радиоприемников с помощью банальной [color=yellow]отвертки[/color].

  ## Ремонт

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварка"/>
    Сварочные аппараты можно использовать для устранения [color=yellow]тупых[/color] поврежений.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабеля"/>
    Кабели можно использовать для ремонта [color=yellow]ожогов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Лист стекла"/>
    Листы стекла можно использовать для ремонта [color=yellow]слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    В случае выхода из строя КПБ, после полного восстановления его следует перезапустить с помощью кнопки [color=yellow]"Перезапустить"[/color] (которую можно щелкнуть правой кнопкой мыши).

    [color=red]НИКОГДА НЕ ПЫТАЙТЕ КПБ электрическим током с помощью дефибриллятора или каким-либо другим способом, пока он не заряжен, так как это приведет к выбросу энергии из аккумулятора наружу![/color]
  </Box>

</Document>
