<Document>

# 3. Нарушение игровой атмосферы

[italic]Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг.[/italic]

- 3.1 - Мы MRP [italic[(Medium Role Play)[/italic] сервер с переработкой и добавлением иных правил, отличных от правил других серверов. Мы ожидаем от вас погружения в роль, у вас могут быть незначительные отхождения от сеттинга игры, но они не должны нарушать погружение в игру. Отыгрывать активную агрессию к другим расам можно после одобренной квенты, где подробно обоснована причина для этого, но без неё вы не должны впадать в крайности и проявлять пассивную агрессию, ограничиваясь словесными перепалками.
- 3.2 - Ваш персонаж не знает про код эпсилон и эскадрон смерти, ваш персонаж имеет только базовое представление о "зверствах синдиката", о которых повсюду говорит НТ, но не знает их целей или иной метаинформации, связаной с ними.
- 3.3 - Вы не помните всё, что с вами было за пять минут до смерти, если были клонировали, однако если вас успели реанимировать, то вы помните некоторые важные детали своей гибели, но прямые доказательства вины кого-то или чего-то вы сказать не можете, например, если вы погибли от рук агента, то вы не сможете сказать его имя и фамилию, но можете помнить отличительные черты, такие как: акцент, внешность, аксессуары и прочие признаки.
- 3.4 - Вы можете помнить информацию с прошлых раундов, если успешно пережили их, но вы не помните преступления или другие негативные воспоминания, не перегибайте с этой метаинформацией, не портите погружение в игру другим.
- 3.5 - Спам в IC-чат и другая неадекватная информация будет расценена как попытка нарушения игровой атмосферы, администратор в праве выдать вам полноразмерное наказание.
- 3.6 - Старайтесь выражаться более реалистично. Выражения по типу "я в крс", "я в ссд", "подхиль меня" и подобные этому - это LRP-выражения. Аналогичный правильный пример: "Мне нужно отойти поспать.", "Я хочу прикрыть глаза на минуточку, пойду присяду.", "Меня ранили!".

</Document>
