<Document>

# 14. Ответственная игра за антагониста

[italic]Надлежащее исполнение роли антагониста.[/italic]

- 14.1 - Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
- 14.2 - Сотрудников СБ можно ликвидировать, если они являются активной угрозой для вас, но убийство Сотрудников СБ "на всякий случай" к этому не относится.
- 14.3 - Убийство всех подряд только потому, что вы рискуете быть раскрытым, запрещено, старайтесь не допустить раскрытия ваших намерений.
- 14.4 - Предметы класса "высокого риска" или предметы, являющиеся целью других антагонистов, запрещено воровать без наличия на них цели. Однако, если вы случайно наткнётесь на такую вещь, например, на теле убитого вами капитана, то вы можете без проблем забрать её себе, если предмет может помочь вам в достижении цели.14.4 - Предметы класса "высокого риска" или предметы, являющиеся целью других антагонистов, запрещено воровать без наличия на них цели. Однако, если вы случайно наткнётесь на такую вещь, например, на теле убитого вами капитана, то вы можете без проблем забрать её себе, если предмет может помочь вам в достижении цели.
- 14.5 - Антагонистам запрещается поджидать только появившихся игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции.
- 14.6 - Цель “умрите достойно” означает, что вы можете унести с собой в могилу людей моментальным действием, то есть взорвать с собой ГСБ - допустимо, а выпустить теслу или сингулярность - нет. Начать расстреливать весь персонал до тех пор, пока вас не убьет ОБР - не допустимо. Выйти в главный коридор с канистрой плазмы, прокричать: "ХОС ХУЕСОС" и открыть вентиль - допустимо.
- 14.7 - Если вы используете взрывчатку для достижения вашей цели, то используйте бомбы при необходимости: если вы взорвете целую сумку C4 (или что-то подобное) для пробития одной стены, то, помимо взорванного отсека, вы получите ещё и бан.
- 14.8 - Если будучи ядерными оперативниками вы решили идти штурмом, то вам необходимо перед вылетом [italic]сделать объявление для станции[/italic].

</Document>

