<Document>

# 0. Не будь мудаком

[italic]Не будьте мудаком, помимо вас на сервере есть и другие игроки, что так же, как и вы, желают приятно провести время. Правила не могут учесть все возможные ситуации. Администраторы должны иметь возможность решать ситуации, которые упущены в правилах.[/italic]

- 0.1 - Запрещено врать администрации или избегать диалога с ней, старайтесь общаться в [bold]деловом стиле[/bold].
- 0.2 - Слушайтесь администрацию проекта. Администраторы следят за исполнением правил и выносят вердикт нарушителям, обладают необходимым игровымопытом, чтобы подсказать, и помочь игрокам, а также направить к действиям, что не будут нарушать [bold]установленные на проекте порядки[/bold].
- 0.3 - Не пытайтесь пользоваться лазейками в правилах. Правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры. Нам не нужны люди, которые ухудшают игровой опыт других игроков.
- 0.4 - Администратор не обязан выдавать вам наказание, он может решить проблему посредством диалога, но все ваши нарушения будут видны другим администраторам.[italic] Они делают о вас заметки[/italic].
- 0.5 - Упоминание родных и близких в агрессивной форме, а также завуалированно или сокрыто запрещено вне IC и карается сильнее обычных оскорблений. Не рекомендуется в IC злоупотреблять этой возможностью, не забывайте о приемлимых рамках [bold]уважения[/bold].
- 0.6 - Попытка нарушения работы станции только потому что вы завершили все цели антагониста [bold]запрещена[/bold].
- 0.7 - Нельзя копировать, сохранять, распространять персонажей других игроков без их ведома и одобрения. Также это относится к умышленному подражанию имени и внешности чужих персонажей. Касается и известных людей или личностей из фильмов, мультфильмов, сериалов, комиксов, аниме, манг, книг и прочих произведений, что будут нарушать атмосферу игры или индивидуальность вашего персонажа.
- 0.8 - Спам или неадекватные вопросы в F1 могут караться [bold]наказанием[/bold].
- 0.9 - Запрещён набег на сервера игры, [bold]включая сторонние[/bold], а также действия, что нарушают [italic]закон Российской Федерации[/italic], например, распространение или создание свастики. Администрация в праве дать вам бан без разборок в AHelp. Бан по причине "Набегатор" является [bold]корректной[/bold] причиной бана.

</Document>

