<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter" Caption="" Margin="0"/>

  # Двигатель Суперматерии

  Итак, вы решили принять вызов и создать Двигатель Суперматерии? Сначала давайте немного познакомимся с самим кристаллом Суперматерии.

  Его основная характеристика заключаются в излучении электрических дуг, которые используются для питания станции с помощью катушек Тесла.

  Побочные эффекты включают излучение, выброс горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг и взрыв, превращение в черную дыру или энергетический шар и поглощение всей станции, если вы достаточно сильно облажаетесь.

  Вначале он безопасен, но попадание в него предмета или снаряда активирует его, и он начнет проявлять почти все вышеупомянутые свойства.

  ## ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!

  1. Кристалл сверхматерии [color=red]ОЧЕНЬ ОПАСЕН[/color]. Активация кристалла должна быть последним шагом в создании любой формы энергии, основанной на Сверхматерии!

  2. [color=red]НАДЕНЬ СВОЙ ПРОТИВОРАДИАЦИОННЫЙ КОСТЮМ[/color].

  3. В большинстве случаев установка Supermatter включает в себя газовый контур, предназначенный для охлаждения камеры со сверхматерией. Пожалуйста, обладайте хотя бы некоторыми знаниями о газах и их атмосферных свойствах.

  4. Все, что сталкивается со Суперматерией, [color=red]ПРЕВРАЩАЕТСЯ В ПЕПЕЛ![/color]. [color=red]Не трогать![/color]. Это означает, что дверь камеры нужно Зварить и запереть на засов. Можно застроить стеной.

  ## Взаимодействие с газами

  Вот список всех газов от наименее опасных до наиболее опасных.

  1. [color=#bffffe]Фризон[/color]. Помимо охлаждения Сверхматерии, он способен останавливает выработку электроэнергии и газов, что может пригодиться, если Суперматерия близка к дестабилизации и вам нужно быстро ее отключить.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 это основной газ, на котором работает большинство установок Суперматерии, поскольку он очень прост в настройке. Он снижает выработку энергии за счет тепла и уменьшает количество плазмы, выделяемой Суперматерия, что делает его полезным, когда вы не пытаетесь делать что-то глупое.

  3. [color=#b16d6d]Оксид азота[/color]. Повышает термостойкость кристалла, позволяя использовать его в гораздо более жарких условиях, чем обычно. Однако при высоких температурах он разлагается на азот и кислород. В то время как N2 - это хорошо, O2, опасен и не подходит. Этот O2 также вступает в реакцию с плазмой, образуя тритий, а затем тритиевый огонь.

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Обеспечивает повышение мощности при передаче без существенного увеличения количества отходящих газов или температуры. Довольно рискованно использовать, так как любое нарушение работы контура охлаждения вскоре приведет к возгоранию плазмы в камере кристалла. Даже высокая концентрация O2 активирует кристалл и обеспечивает его непрерывным питанием.

  5. [color=#19b348]Аммиак[/color]. Незначительно увеличивает выработку электроэнергии при незначительных затратах на утилизацию тепла.

  6. [color=#979797]Углекислый газ[/color]. В низких концентрациях он увеличивает выработку энергии кристаллом. В высоких концентрациях он повышает энергию кристалла до чрезвычайно высокого уровня. При плохом управлении и недостаточной или совершенно плохой подготовке он в конечном итоге превысит безопасный уровень энергии и начнет расслаиваться, создавая электрические дуги и аномалии, пока в конце концов не превратится в шар Тесла.

  [color=red]7[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Очень похож на кислород, но обеспечивает более высокую мощность, а также значительно меньшее количество отходов и тепла. Экстремальные давления и объемы газа, образующегося при использовании этого газа, с большой вероятностью могут привести к закупорке труб и перегреву камеры.

  [color=red]8[/color]. [color=#08a800]Тритий[/color]. Увеличивает выработку энергии сверхматерией до 3 раз, но с этим есть одна небольшая проблема. Это опасно. Это очень опасно. Тритий - ужасно раздражительный и нервный газ. Хотя он не так вреден для тепловыделения, как плазма (совсем немного), он также обладает второй по величине теплоемкостью из всех газов, в то время как плазма занимает второе место по величине. Это означает, что плазму можно поддерживать в хорошем состоянии при достаточном охлаждении, в то время как тритий охотно переходит из безопасной космической петли в пылающий адский огонь. Добавьте к этому побочный продукт производства большого количества кислорода (не только трития, это тоже проблема плазменного двигателя), и вы получите тритиевый огонь и очень горячий кристалл. Не используйте этот газ, если вы не обладаете очень глубокими знаниями об атмосфере и суперматерии и не готовы к творческому подходу.

  ## Практическое руководство по Суперматерии

  Теперь забудьте обо всем, что вы только что прочитали, и приступайте к настройке самого простого из существующих циклов: азотного цикла.

  Атмосферный цикл в его самом простом виде должен выглядеть следующим образом:

  (У нас не хватило бюджета на изображения(и это точно не лень), вот текстовое представление)

  1. Азот подается в камеру через пассивные вентиляционные отверстия с одной стороны

  2. Все газы откачиваются из камеры с помощью скрубберов, установленных на сифоне с другой стороны.

  3. На выходе происходит фильтрация, охлаждение, а избыток азота либо выводится в космос, либо перенаправляется на вход.

  Вот, по сути, и все. Я надеюсь, вы хоть что-то поняли из этого примера. А теперь приступайте к делу!

  ## Эксперимент

  Вы не настоящий инженер, если не придумали наиболее эффективный способ получения электричества с помощью кристалла суперматерии, не так ли?

</Document>
