<Document>
# Манипуляции с органами
Эти операции позволяют удалять или заменять органы пациента здоровыми. Это может помочь в лечении.

## Анатомия
Нормальное тело состоит из следующих органов:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="Мозг"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="Глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="Сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="Почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="Печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="Легкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="Желудок"/>
</Box>

Обычно тело состоит из этих органов: у некоторых видов может быть больше или меньше органов, например, у дионы есть комбинированный орган, который выполняет множество функций, но это приблизительный список того, что вы увидите.
Чтобы удалить орган, вам нужно будет применить к нему соответствующую операцию по удалению органа, которая затем удалит его без вреда для пациента.

Однако, если вы хотите пересадить орган, вам нужно будет применить соответствующую операцию по пересадке органа там, где она была изначально.

## Что делает каждая пересадка органа?

- Пересадка [color=#a4885c]мозга[/color] это позволит пациенту занять другое тело. Отличная альтернатива клонированию, если вы можете позволить себе другое тело.
- Пересадка [color=#a4885c]печени[/color] выведет тяжелое отравление из организма пациента.
- Пересадка [color=#a4885c]лёгких[/color] поможет вылечить пациентов от тяжелой асфиксии.
- Пересадка [color=#a4885c]сердца[/color] избавит тело пациента от гнили и разложения.
- Пересадка [color=#a4885c]глаз[/color] это позволит пациенту снова видеть и залечит любые повреждения глаз.

## Где я могу достать еще органы?

Обычно, когда вашим пациентам требуются новые органы, нужно просто пересадить новые, поскольку их старые либо отсутствуют, либо повреждены без возможности восстановления.
Для этого вы можете использовать медицинский биофабрикатор, а так же небольшое количество биомассы. Которая может производить биосинтетические органы для всех видов рас.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="Медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="Плату медицинского биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="Биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый Главный Врач имеет плату медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Почему сделав пересадку органов, ничего не произошло?
## Я что-то делаю не так?..

Организм вашего пациента отторг орган, так как он находится в плохом состоянии, попробуйте использовать свежий донорский орган или приобрести новый на медицинской биофабрике.

</Document>
