<Document>
# Юридический отдел
Основная цель [color=#a4885c]Юридического отдела[/color] — обеспечение соблюдения космического права и своевременное проведение судебных разбирательств.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxFolderYellow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BriefcaseBrown"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PaperOffice"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatPwig"/>
</Box>

## Роли
- [color=#a4885c]Верховный Судья[/color] должен выступать в качестве судьи во время судебных процессов и координировать работу с безопасностью для подготовки предстоящих судебных процессов или для пересмотра предыдущих.
- [color=#a4885c]Адвокаты[/color] должны представлять защиту во время судебных процессов и должны связываться с заключенными, нуждающимися в защите или юридической помощи. Они также играют роль государственного защитника экипажа, также выполняя функцию [color=#a4885c]предъявления иска[/color] от имени экипажа, когда это необходимо.
- [color=#a4885c]Инспекторы[/color] должны представлять сторону обвинения во время судебных процессов и должны работать с отделом безопасности для подготовки судебных процессов к суду. В случае ареста инспектор должен получить заявление от арестовавшего офицера по этому вопросу и, в случае тяжких преступлений, [color=#a4885c]отвечает за вынесение приговора[/color]. Если возможно, инспектор должен работать с [color=#a4885c]детективами[/color] для запроса доказательств.
- [color=#a4885c]Судьи[/color] должны готовить свидетелей и доказательства для представления и помогать в судебных разбирательствах во время текущего судебного разбирательства, а в противном случае должны помогать всем канцелярским аспектам Министерства юридического отдела и всему экипажу. Они также являются фактическим менеджером [color=#a4885c]таймера зала суда[/color] и должны обеспечивать рассмотрение текущих дел в порядке срочности.
- Сотрудники службы безопасности, если присутствуют во время судебного разбирательства, должны выступать в качестве судебных приставов и обеспечивать присутствие ответчика. Служба безопасности, хотя и не обязана присутствовать в течение всего судебного разбирательства, должна присутствовать для принятия решения судьи после его вынесения. За пределами судебных разбирательств Департамент безопасности должен взаимодействовать с Юридическим отделом, чтобы обеспечить обращение с текущими заключенными по мере необходимости.

В случае необходимости проведения судебного разбирательства, когда [color=#a4885c]одна из этих ролей недоступна[/color]:
- Замещающий судья должен быть членом Юридического отдела, например судьёй или, что менее предпочтительно, членом Командования или Безопасности.
- Замещающий инспектор должен быть либо адвокатом, либо судьёй.
- Замещающая защита должна быть либо инспектором, либо судьёй, однако обвиняемый имеет право представлять себя сам, если пожелает.

## Судебная процедура
Уголовное дело должно рассматриваться в суде [color=#a4885c]не более 25 минут[/color], а гражданское дело — [color=#a4885c]не более 15 минут[/color]. Главный судья отвечает за обеспечение своевременного завершения судебного разбирательства, но имеет [color=#a4885c]возможность продлить судебное разбирательство[/color] при необходимости.<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gavel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrialTimer"/>
</Box>
Верховный Судья также имеет право предъявить обвинение в неуважении к суду, [color=#FF0000]тяжком преступлении[/color], если лицо мешает рассмотрению дела.

<Box>
[color=#FFFF00]УГОЛОВНЫЕ ПРОЦЕССЫ[/color]
</Box>

В уголовных делах должны [color=#a4885c]присутствовать[/color] сотрудники службы безопасности, либо [color=#a4885c]планировать их присутствие[/color] к концу судебного разбирательства.

- Выбранный судья начинает судебное разбирательство, как только будут готовы и защита, и обвинение.
- Обвинение зачитывает обвинения, предъявленные подсудимому службой безопасности.
- Обвинение предоставляет доказательства/свидетелей и аргументы в пользу этих обвинений. У них есть максимум [color=#a4885c]10 минут[/color] для представления своих аргументов, прежде чем им потребуется запросить у судьи дополнительное время, если это необходимо.
- Защита отвечает на эти обвинения индивидуально, [color=#a4885c]признавая себя виновным или невиновным[/color]. Если защита не признает себя виновной, она затем представляет свои контраргументы вместе с доказательствами и/или свидетелями в поддержку своей версии. У них также есть [color=#a4885c]10 минут[/color] для представления своих аргументов, прежде чем им будет необходимо запросить у судьи дополнительное время, если это необходимо.
- После того, как и защита, и обвинение изложили свои доводы, им предоставляется возможность [color=#a4885c]перекрестного допроса[/color] представленных свидетелей и доказательств. Этот шаг не должен длиться дольше [color=#a4885c]5 минут[/color], и судья по своему усмотрению может решить, потребуется ли дополнительное время.
- Судья рассматривает оба аргумента и выносит решение, которое затем должно быть нотариально заверено и проштамповано.
- Затем любой присутствующий или тот, кто скоро будет присутствовать, сотрудник службы безопасности приведет это решение в исполнение.

<Box>
[color=#00FF00]ГРАЖДАНСКИЕ ПРОЦЕССЫ[/color]
</Box>

Для рассмотрения гражданских дел не требуются адвокаты или инспекторы, но они могут получить помощь как до, так и во время рассмотрения дела. [color=#a4885c] Как ответчик, так и истец должны быть вызваны в суд[/color], если сторона [color=#a4885c] не явилась[/color] либо из-за отказа, либо по небрежности, либо [color=#a4885c]не выполняет решение суда. по решению[/color] гражданского суда этой стороне может быть предъявлено обвинение в неуважении к суду, [color=#FF0000] уголовном преступлении[/color].
Гражданское дело предполагает [color=#a4885c]взыскание убытков[/color] с ответчика, которые могут быть денежными, товарными или иными.

- Выбранный судья начинает судебное разбирательство, как только защита и истец будут готовы.
- Истец сам зачитывает жалобу, поданную против ответчика.
- Истец предоставляет все необходимые доказательства/свидетелей и аргументацию в обоснование этой жалобы. У них есть [color=#a4885c]максимум 5 минут[/color], чтобы изложить свою позицию, прежде чем они будут обязаны запросить дополнительное время у судьи.
- Защита реагирует на эти обвинения индивидуально, [color=#a4885c]признает ли она себя виновной или нет[/color]. Если сторона защиты заявляет о своей невиновности, то она приводит свои контраргументы, а также любые доказательства/свидетелей, которые она пожелает представить. У них также есть [color=#a4885c]5 минут[/color], чтобы изложить свою позицию, прежде чем они будут обязаны запросить дополнительное время у судьи.
- Защите и истцу предоставляется возможность [color=#a4885c]провести перекрестный допрос[/color] свидетелей и доказательств. Этот этап должен занимать не более [color=#a4885c]5 минут[/color], и если потребуется дополнительное время, то это на усмотрение судьи.
- Судья рассматривает оба аргумента и выносит свое решение, которое затем должно быть нотариально заверено и заверено печатью.
- Затем постановление должно быть приведено в исполнение, по возможности, соответствующим персоналом, при необходимости сотрудники Министерства безопасности и юридическим отделом могут обеспечить его полное и своевременное исполнение.

</Document>
