<Document>
  Будьте осторожны - этот документ является почти полной копией руководства /tg/ Культа Крови.

  # Культ Крови

  Даже в далеком будущем некоторые вещи никогда не будут поняты до конца. Есть существа, которые скрываются во тьме космоса,
  неописуемые ужасы древней силы, которые хотят разрушить вселенную и переделать ее по своему образу и подобию. Они
  приходят из пустоты и обращают умы смертных мужчин и женщин в свою пользу в надежде, что однажды они
  снова окажутся на этом плане существования.

  Кровожадное Божество Нар'Си отправила нескольких своих последователей на космическую станцию. Как у культиста,
  в вашем распоряжении множество культовых магических средств, которые помогут вам в любой ситуации. Вы должны сотрудничать со своими собратьями, чтобы вызвать
  аватар вашей Сверхъестественной Богини!

  ## Цели

  Ваша цель требует, чтобы вы принесли в жерту определенного члена экипажа и призвали Нар'Cи.

  Общий образ действий культа и тех, кто в нем состоит:

  - 1. Находясь в уединенном месте, свяжитесь со своими союзниками. Вы можете сделать это, разговаривая на "Жутком" языке - все члены культа
  могут слышать вас, когда вы говорите на нем.
  - 2. Найдите место, которое можно превратить в базу, обычно доступное одному или нескольким членам культа, но
  достаточно хорошо спрятанное, чтобы Служба Безопасности или остальной экипаж не смогли легко его найти.
  - 3. Установите руну телепортации, чтобы все культисты могли получить к ней доступ.
  - 4. Создайте руну телепортации, чтобы все культисты могли получить к ней доступ. Создайте руну усиления, а затем подготовьте до 4 заклинаний крови. Оглушающие заклинания - это ваш хлеб насущный, но
  их можно разнообразить такими заклинаниями, как ЭМИ, телепортация, кровавые обряды и т.д. это гарантирует, что вы будете готовы ко всему.
  - 5. Обращайте в свою веру новых членов команды или приносите в жертву имплантированную команду, используя руну жертвоприношения. Объедините осколки души принесенных в
  жертву людей, чтобы создать мощные конструкции Культа!
  - 6. Используйте командную работу, чтобы найти свою цель для жертвоприношения.
  - 7. Убейте цель жертвоприношения и поместите её на руну подношения, рядом с которой находятся 3 культиста.
  - 8. Приготовьтесь вызвать Нар'Си. Её можно вызвать только в нескольких местах, и экипаж будет отчаянно сражаться, чтобы
  остановить вас! Убедитесь, что у вас достаточно культистов и снаряжения, чтобы противостоять их нападению.
  - 9. Соберите 10 культистов на последней руне, чтобы призвать Нар'Си!

  ## Ритуальный кинжал

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitualDagger" Caption="Ритуальный кинжал"/>
  </Box>

  Ваш кинжал - это ваш самый важный инструмент, который выполняет несколько функций:

  - Вы можете использовать его для рисования рун.
  - Ударив им некультиста, вы нанесете ему удар ножом (да ну нах), нанося 15 колющих повреждений.
  - Используя его на руне, сотрите её.
  - Использование его на барьере культа приведет к его удалению.

  ## Второстепенные руны

  Это второстепенные руны, которые культисты могут рисовать в любом месте станции.

  <Box Orientation="Vertical" HorizontalAlignment="Center">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneOffering" Caption="Руна Подношения"/>
    </Box>
    Может использоваться для обращения в свою веру или принесения в жертву целей. Чтобы обратить кого-то, нужны два культиста.

    [bold]НАПОМИНАЮ: Один культист может принести в жертву мертвое тело, а три - живое,
    встав рядом с руной. Каждое жертвоприношение увеличивает общее количество жертвоприношений в Культе, которые используются
    для мгновенного оживления умерших собратьев с помощью руны Возрождения.[/bold]

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneEmpower" Caption="Руна Силы"/>
    </Box>
    Дает усиление, позволяющее культистам использовать большее количество магии крови с гораздо меньшими затратами. Пока у вас есть
    в нем количество заклинаний ограничено 4 вместо 1. Кроме того, рисование рун занимает гораздо меньше времени, и
    при этом вы теряете не так много крови.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneTeleport" Caption="Руна Телепортации"/>
    </Box>
    При использовании этой руны все, что находится над ней, телепортируется на другую руну телепорта. Создание руны телепорта позволит вам
    установить для неё метку.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneRevive" Caption="Руна Возрождения"/>
    </Box>
    Наложение трупа культиста на руну и её активация вернут его к жизни. При использовании расходуется один заряд
    и начинается с трёх бесплатных возрождений, поэтому используйте его экономно.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBarrier" Caption="Руна Барьера"/>
    </Box>
    При вызове создает временный барьер, блокирующий проход.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneSummoning" Caption="Руна Призыва"/>
    </Box>
    Эта руна позволяет вам мгновенно призвать любого живого культиста в руну, а затем использовать её. Не действует на
    связанных культистов, которые пристегнуты или их тянут.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBloodBoil" Caption="Руна Кипящей Крови"/>
    </Box>
    При вызове она отнимает некоторое количество здоровья у призывающих, посылая три разрушительных импульса любому, кто может видеть
    руну, и поджигает их.
  </Box>

  ## Основные руны

  Это основные руны, которые культисты могут рисовать при выполнении определенных условий. Для них требуется свободное пространство размером 3х3, и их можно
  вызывать только в 3 областях станции (или использовать 3 глобальных заряда). Если они все будут исчерпаны, вы
  больше не сможете их рисовать. Так что будьте осторожны и не уничтожьте их всех рунами апокалипсиса, иначе вы никогда не сможете их призвать.
  Нар'Си!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneApocalypse" Caption="Руна Апокалипсиса"/>
  </Box>

  Предвестник конца времен. Масштабируется в зависимости от силы экипажа по сравнению с культом. Эффект включает в себя
  ЭМИ, отключение света, вспышку на солнце, а если культ работает плохо, то и определенные события. Если культ составляет
  менее 15% от числа текущих игроков и активирована руна апокалипсиса,
  произойдет случайное событие:
  - Неподвижный Стержень x3
  - Миграция Мышей x2
  - Метеоритный Рой x2
  - Вентиляционные Твари x3
  - Четыре случайные аномалии
  - Рост Кудзу x2
  - Мимики Вендоматы x2

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneDimensionalRending" Caption="Руна Пространственного Раздора"/>
  </Box>
  Эта руна разрушает пространственные барьеры, вызывая Богиню. Чтобы начать рисовать, требуемая цель
  должна быть уже принесена в жертву. Начало рисования этой руны приводит в действие всю станцию, на которой она находится. Заклинатель
  должен быть защищен в течение 45 секунд, прежде чем она будет завершена.
  После того, как она будет нарисована, 10 культистов, созданий или призванных призраков должны встать на руну, которая затем может быть вызвана для
  проявления самой Нар'Си.

  ## Заклинания Крови

  Заклинания Крови - это заклинания магии крови с ограниченным использованием, которые рассеиваются после того, как они будут израсходованы, и это ваш хлеб насущный, 
  когда вы сражаетесь с экипажем. Заклинания крови можно создать в любое время через меню, щелкнув правой кнопкой мыши на своем персонаже.
  Однако Заклинания Крови, созданные без усиливающей руны, займут больше времени, вызовут значительную потерю крови и
  сократят количество ваших заклинаний до ничтожного количества

  Хороший совет - не забудьте взять с собой заклинание оглушения и телепортации, чтобы избежать опасных ситуаций. В этом
  случае у вас останется только два других варианта заклинаний, поэтому тщательно выбирайте то, что, по вашему мнению, может лучше всего помочь в
  конкретной ситуации.


  ## Конструкты

  Тени и создания подчиняются воле своих хозяев. Они должны выполнять приказы своего хозяина любой ценой. 
  В отличие от синтетиков и киборгов, они способны взаимодействовать с миром. Конструкты, созданные культистами, автоматически
  сами становятся культистами, позволяя им идентифицировать своих товарищей и даже участвовать в выполнении нашей общей цели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShadeCult" Caption="Тень"/>
  </Box>
  Тени хрупки, но если их вернуть в осколок души, это исцелит их. Полезно, если вам срочно понадобится помощь
  в активации руны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructArtificer" Caption="Ремесленник"/>
  </Box>
  Ремесленник - это "трутень" культа. Он может сооружать полы, стены и перекрытия Культа, а также
  разбирать станцию на части, но его основная цель - обеспечить материалы для создания дополнительных конструкций. Через определенное время он может создавать
  новые камни души или пустые оболочки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructWraith" Caption="Дух"/>
  </Box>
  Дух чуть более хрупок, чем человек, но обладает сильной атакой в ближнем бою. Он может становиться невидимым и проходить
  сквозь закрытые шлюзы и даже стены, используя свою способность к фазовому сдвигу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructJuggernaut" Caption="Джаггернаут"/>
  </Box>
  Джаггернауты сильны, медлительны и обладают большим запасом здоровья. Они могут разрушить любую стену, просто ударив по ней кулаком, и нанести больше
  урона, чем призраки. Их нельзя толкнуть или схватить, и они даже обладают способностью "Силовая Стена", аналогичной заклинанию волшебника.

  ## Советики
  - Только культисты могут узнать название руны и ее действие, изучив ее.
  - Всегда будьте готовы вызвать культиста, попавшего в беду. Вы не сможете вызвать его, если на нем уже надеты наручники.
  - Храня Тень в осколке Камня Души при себе, вы сможете самостоятельно использовать руны для двоих, высвобождая и
  затем возвращая тень.
  - Культисты часто находят применение медиботам. Наличие единственного медибота, а так же имея наборы для ушибов или пилоны,
  поможет поддерживать вашу секту в боевой форме.
  - Заклинание ЭМИ и руна Апокалипсиса невероятно полезны. Они могут открыть вам доступ практически в любое место, только не
  забудьте свой лом!
</Document>
