<Document>
  # Вор

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Йоинк! Я возьму это! И это! О, ты же не возражаешь, если я возьму и это!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры - симпатичные, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не могут держать свои руки при себе. После вашего последнего ареста вам насильно вживили имплантат пацифизма[bold]имплантат пацифизма[/bold], но вы не позволите этому "запрету" помешать вам пополнить свою коллекцию.

  ## Искусство воровства
  В отличие от других врагов станции, так как из-за [italic]вашего имплантата вам необходимо держаться подальше от неприятностей.[/italic].
  Вы можете сбежать, только если [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] не вступит с вами в схватку, а, поскольку, вы работаете в одиночку и у вас нет друзей, которые могли бы спасти, при встречи с ними у вас может не остатся второго шанса.

  Но, несмотря ни на что, вы способны успешно украсть то, что хотите, используя решительность, ловкость рук, несколько инструментов и свои [color=cyan]перчатки вора.[/color]

  Пара перчаток, которые у вас есть, дает вам большое преимущество: : [bold]с их помощью вы можете забирать вещи у людей так, что они этого даже не заметят.[/bold] Немного потренировавшись, вы сможете украсть у них бумажник и одновременно поддерживать беседу.

  Они также изготовлены из высококачественных [bold]голографических волокон-хамелеонов[/bold], за счёт чего они могут меня свой вид. Но, хотя они могут выглядеть как изолированные перчатки, вам все равно нужно найти пару перчаток, для работы с проводкой, чтобы не обжечь руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="your thieving gloves"/>
  </Box>

  ## Инструменты торговли
  В случае не предвиденных ситуаций, у вас есть еще два туза в запасе: ваш[color=cyan]маячок[/color] и ваш [color=cyan]набор инструментов.[/color]

  Ваш [color=cyan]радиомаяк[/color] обеспечивает безопасный возврат в укрытие для безделушек, которые, возможно, нелегко будет пронести с собой в эвакуационном шаттле. Просто найдите укромное место на станции, чтобы включить радиомаяк, а затем укажите в него координаты вашего укрытия.
  Все блестящие, находящиеся рядом с ним, буду [bold]телепортированы в ваше хранилище по окончании смены,[/bold] позволяя вам выполнить ваши задачи.

  Однако, если ваше укрытие найдут, это может мгновенно выдаст вас. Из не приятных новостей, людям так же будет чрезвычайно легко вернуть свои "пропавшие" вещи, опустошив вашу колекцию. [bold]Прячте всё максимально хорошо![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  В вашем [color=cyan]наборе инструментов[/color] есть... ну, все, что вы не забыли взять с собой. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], которые помогут вам совершать масштабное ограбления.
  Подтвердите свой выбор в безопасном месте, так как ящик с инструментами растворится, а снаряжение упадет к вашим ногам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Anatomy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Breacher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Chameleon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Communicator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Sleeper"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Smuggler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Syndie"/>
  </Box>

  ## Центральное место в коллекции
  Ваша клептомания заведет вас в тупик. Однажды вам захочется украсть несколько статуэток. В другой раз вам захочется украсть промышленную машину, если не шаттл...

  Но всё же, когда то они станут частью вашей коллекции.

  Вы можете украсть предметы,[bold]имея их при себе[/bold], если доберетесь до ЦК с ними. В возникают проблебы с данной задачей, вы можете украсть более крупные предметы, [bold]оставив их возле своего маяка.[/bold]

  Некоторые из наиболее[italic]живых[/italic] целей могут не работать с вами и не захотять стать частью вашей колеции. Убедитесь, что они живы и будут с вами или с вашим маяком, когда смена закончится.
  Обычно, цели для пополнения вашей колцекции могут стать:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Figurines"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID cards"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Structures"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Animals/Pets"/>
  </Box>

</Document>
