<Document>
  # Управление

  <Box Orientation="Vertical">Здесь вы можете изменить сочетания клавиш в любое время:</Box>
  <Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

  ## Базовое управление
  Мы будем вежливо предполагать, что вы уже знаете, как работает WASD.
  Помимо этого, в SS14 есть несколько основных взаимодействий, упорядоченных по важности:

  - [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] чтобы подобрать предметы и использовать объекты как кнопки или компьютеры, и [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] использовать предметы. Вы так же можете нажать [color=#a4885c]alt[/color] делая это, чтобы вызвать альтернативные взаимодействия для некоторых объектов.
  - Вы также можете быстро использовать предметы, которые держите в руках, нажав [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] и [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] соответственно.
  - [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] чтобы открыть контекст меню. Затем вы можете либо щелкнуть левой кнопкой мыши по записи, как в обычном режиме, либо щелкнуть правой кнопкой мыши еще раз, чтобы открыть меню глаголов, которое предоставляет вам более сложные способы взаимодействия с объектом.
  - Вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] на объекты чтобы осмотреть их, чтобы узнать их название и детализацию (хотя часто и с чувством юмора) описание.

  Вы можете быстро опробовать эти элементы управления с помощью обезьянки, изображенной ниже (заметка: нажатие на нее работает только в игре, а не в лобби), и в любом месте этого руководства, если вам будет показан объект, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/] осмотр будет работать всегда[/color]:


  <GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

  ## Инвентарь
  Чтобы перемещать предметы в вашем инвентаре и между контейнерами, вы можете щелкнуть по предмету (или его названию), чтобы переместить его в свою активную руку, а затем щелкнуть по месту, куда вы хотите его переместить (либо в ячейку на вашем HUD, либо в контейнер).

  Предметы, находящиеся у вас в руках, активны только по одному за раз, чтобы переключиться между теми, которые вы используете в данный момент, вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] на вашей клавиатуре чтобы сменить активную руку.

  Открывать контейнеры в вашем инвентаре также просто: наведите курсор на нужный предмет и активируйте его с помощью [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] или нажмите на значок сумки в правом нижнем углу слота, в котором она находится.

  Когда вы открываете контейнер, появляется окно, в котором отображается содержимое контейнера и количество свободного места для хранения вещей.
  Все предметы имеют определенный размер, некоторые из них слишком велики, чтобы поместиться в большинстве или во всех контейнерах.

  Чтобы бросить предмет вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], и отбросить их с большей силой (так же известное как бросок), вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

  Немного более продвинутым способом управления вашим инвентарем является использование [color=#a4885c]Shift + B[/color]. Если ваша активная рука в данный момент пуста, эта горячая клавиша вытащит последний предмет, который был положен в вашу сумку. Если у вас в руке есть какой-либо предмет, эта же горячая клавиша положит его в вашу сумку.
  Горячая клавиша [color=#a4885c]Shift + E[/color] работает точно так же, но использует ваш ремень в качестве хранилища.
  ## Действия
  Слева на вашем графическом дисплее есть панель, показывающая различные действия, которые вы можете предпринять.
  Вы можете навести курсор на каждое из них, чтобы увидеть название и описание действия, которые расскажут вам, что это такое и как оно работает.
  Вы можете щелкнуть по действию, чтобы вызвать его, или нажать цифровую клавишу в любой момент, чтобы вызвать действие, не нажимая на него.

  Чтобы изменить порядок ваших действий, просто перетащите их в другие ячейки, щелкните правой кнопкой мыши, чтобы удалить их, и нажмите на значок шестеренки в верхней части панели, чтобы открыть меню для (повторного) их добавления.
  Всего у вас есть 10 страниц с действиями, между которыми вы можете переключаться нажатием кнопки [color=#a4885c]shift-(number)[/color].
  Кроме того, вы можете нажать на значок блокировки, чтобы предотвратить изменение панели действий.

  ## Передвижение
  Есть несколько факторов, которые могут повлиять на ваши движения, в первую очередь это касается скольжения (для этого вам нужно ходить с [color=#a4885c]shift[/color] чтобы избежать, обычно.) и отсутствие гравитации.
  Скольжение просто оглушает вас на некоторое время, но никакая гравитация не может быть смертельной, если вы сойдете с дистанции и отойдете более чем на 1,5 м от ближайшей стены или твердой конструкции, так как вы потеряете хватку и больше не сможете двигаться, не кинув что-нибудь.

</Document>
