<Document>
  # Речевые и текстовые каналы
  Общение является ключевой частью Space Station 14. Вы можете нажать [keybind="FocusChatInputWindow"/] чтобы перейти к текстовому полю.

  Слово рядом с текстовым полем означает [color=#a4885c] тестовый канал[/color] на который вы собираетесь отправить сообщение, или, скорее, то, как вы собираетесь произнести то, что набрали.

  Рядом - это обычная речь с нормальной громкостью.

  Шепот можно услышать, только тогда, когда вы находитесь рядом. Вы автоматически шепчете в свой радиоприемник, чтобы отправлять по нему сообщения.

  Эмоции - это жесты, которые вы совершаете. Их может услышать любой, кто не ослеплен. Вы часто увидите, как мимы демонстрируют множество эмоций.

  Сообщения шепотом можно отправлять, начав свое сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а эмоции можно отправлять, начав свое сообщение с with ([color=#a4885c]@[/color]).
  Вы также можете переключаться между всеми этими текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

  Люди могут не разобрать всего, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно, если вы говорите шепотом.

  ## Радиосвязь

  Ваша гарнитура позволяет вам общаться как со всей станцией, так и с вашим [color=#a4885c]отделом[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
  </Box>

  Чтобы отправить сообщение [color=#a4885c]всей станции[/color] переключите на [color=#32cd32]Общий[/color] канал, начав текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
  Люди, стоящие рядом с вами, могут уловить обрывки вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему радиоканалу. Следите за тем, чтобы вас не подслушивали.

  ## Радиоканалы отделов

  Чтобы отправить радиосообщение по каналу вашего отдела, начните своё сообщение с [color=#a4885c]двоеточия (:)[/color], затем укажите букву (префикс), соответствующую вашему отделу.
  Возможность отправлять сообщения в радиоканалы отделов зависит от того, какие ключи шифрования установлены в гарнитуру.
  Осмотрите свою гарнитуру чтобы узнать, каналы каких отделов вам доступны.

  Осмотрев стандартную инженерную гарнитуру, вы увидите префиксы для [color=#32cd32]общего[/color] и [color=#f37746]инженерного[/color] радиоканалов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
  </Box>

  Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически настроит радиоканал вашего отдела по умолчанию.
  Например, если вы инженер станции, то  [color=#a4885c]:h[/color] по умолчанию будет [color=#f37746]:и[/color].

  ## Ключи шифрования
  [color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] предоставляют вам доступ к соответствующему каналу.

  Изучение нашей инженерной гарнитуры, представленной ранее, показывает нам [color=#32cd32]Общие [/color] и [color=#f37746]инженерные[/color] каналы, потому что инженерная гарнитура начинается с этими [color=#a4885c]Ключами шифрования[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
  </Box>

  Ключи шифрования можно извлечь с помощью [color=#a4885c]отвертки[/color] используя её на гарнитуре. Чтобы вставить новые ключи шифрования в гарнитуру, нажмите по ней, держа ключ шифрования в руке.

  У всех членов команды есть дополнительные ключи шифрования, но вы также можете запросить их в офисе ГП при смене работы.

  ## Каналы OOC
  Каналы OOC (out-of-character) существуют за пределами игрового мира. Это LOOC, OOC и мертвый чат.

  LOOC включен во время раундов, OOC обычно отключен до окончания раунда, и вы можете видеть и общаться в чате Мёртвых только тогда, когда вы, ну, в общем, мертвы.

  Не обсуждайте текущий раунд в Discord или OOC, если он включен во время раунда.
</Document>
