<Document>
# Дополнительно

## Высший командный состав

К высшему командному составу относятся Капитан, Верховный судья, Судья и члены Центрального Командования.

## Должностное лицо

К должностным лицам относятся сотрудники Службы Безопасности, Юридического Департамента (Кроме адвоката), Главы Отделов, Капитан, члены Центрального Командования и сотрудники НаноТрейзен, не относящиеся к персоналу объекта, на котором действует Корпоративный Закон.

## Расширенный доступ

Сотрудники станции, а именно отдел Службы Безопасности и инженерный, имеют право запросить повышенный (расширенный) доступ во внутренние отделы. Это происходит с разрешения Старшего Инженера или Главы Службы Безопасности, а также Глав Отделов, к которым нужен доступ. Разрешение может быть как письменным, так и устным. Но Служба Безопасности имеет возможность получить расширенный доступ в связи с поднятым кодом:

-1.В Синий код с письменного разрешения Капитана получить расширенный доступ.
-2.В Красный код по запросу получить расширенный доступ.
-3.В Гамма код получить полный доступ.

На инженеров распространяется политика с жёлтым кодом. Если на станции был введён этот код, инженеры имеют право запросить расширенный доступ.

Расширенный доступ — доступ во все структуры станции, кроме оружейного хранилища и комнат глав.

Полный доступ — доступ во все части станции.

## Юридическая защита

Юридическая защита не даёт её обладателю право нарушать закон, однако, благодаря ей есть ряд послаблений для тех, кто ей обладает. (Капитан, Верховный судья, Судья, сотрудники Центрального Командования). При нарушении ряда законов одинаковой тяжести, они суммируются.

[color=red]Статья[/color]

1XX

[color=red]Условия снятия[/color]

До трёх нарушений статей КЗ

[color=red]Статья[/color]

2XX и 3XX

[color=red]Условия снятия[/color]

До двух нарушений статей КЗ

[color=red]Статья[/color]

4XX

[color=red]Условия снятия[/color]

Требует индивидуального разбора ситуации

[color=red]Статья[/color]

5XX

[color=red]Условия снятия[/color]

Снимается без разбирательств

1ХХ статьи – Обладатели могут нарушить данные статьи Корпоративного Закона не более трёх раз, злоупотреблением данной привилегии карается 304 статьёй действующего Корпоративного Закона "Деструктивное поведение".

2ХХ и 3ХХ статьи - Обладатели могут нарушить данные статьи Корпоративного Закона не более двух раз, злоупотреблением данной привилегии карается 410 статьёй действующего Корпоративного Закона "Грубая халатность".

4хх статьи – Обладатели могут единожды нарушить закон, но юридическая защита не спасёт в том случае, если, исходя из разбирательства в ситуации, будет доказано, что закон был нарушен умышленно.

5хх статьи – Юридическая защита снимается с обладателей, и они будут судимы по всей строгости закона вплоть до смертной казни.

[color=red]Примечание:[/color] Юридическая защита не инструмент для обхода Корпоративного Закона, а защита ценных сотрудников корпорации от необдуманных действий. Сотрудники рангом от Офицера Специальных Операций и выше имеют полную юридическую неприкосновенность от любых статей Корпоративного Закона.
</Document>
