<Document>
# Процедура ареста

-1. [color=yellow]Оценка обстановки[/color]. Постарайтесь разобраться в происходящем, прежде чем производить арест. Лучше упустить преступника, чем арестовать невиновного.

-2. [color=yellow]Оглашение намерений[/color]. Вы [color=red]обязаны[/color] сообщить причину ареста задерживаемого [color=yellow]перед тем, как начать совершать какие-либо действия[/color]. При условий, что подозреваемый [color=red]не убегает от вас[/color], чтобы [color=red]намеренно[/color] нарушить процедуру ареста. Если это происходит [italic]подозреваемый автоматический нарушает 200 статью Корпоративного Закона вне зависимости от ситуаций, в данном случае вы имеете полное право обездвижить его и только потом сообщить причину ареста.[/italic]

[italic]Пример: "Джон Смит, я арестовываю вас по подозрению в убийстве Джейн Смит!" или "Остановитесь, во имя закона!". Покажите всем окружающим, что выполняете вашу работу, а не ведёте себя, как мудак.[/italic]

-3. [color=yellow]Надевание наручников[/color]. Если нарушение не серьезное, а задержанный содействует следствию, можно, не одевая их, предложить ему пойти в бриг.

  --3.1. [color=yellow]Оглашение прав (Космическое Правило Миранды)[/color]. Вы можете сообщить задержанному о его правах следующее:

  [italic]"У вас есть право хранить молчание. Все, что вы скажете, будет использовано против вас в суде. Вы имеете право на адвоката. Он будет назначен вам бесплатно."[/italic]

-4. [color=yellow]Сопровождение в бриг[/color]. Постарайтесь сделать это как можно быстрее. По пути могут произойти события, способные усложнить эту задачу.

[italic]На этом работа офицера заканчивается и начинается работа Смотрителя или другого уполномоченного лица, если таковое имеется. В противном случае, задержавшему придется доводить начатое до конца самостоятельно[/italic]

-5. [color=yellow]Обыск[/color]. Необходимо внимательно обыскать задержанного и отложить всё, что может помешать процедуре. Не снимайте с подозреваемого гарнитуру, пока он не начинает злоупотреблять ею.

-6. [color=yellow]Допрос и защита обвиняемого[/color]. Вы, как сотрудник Службы Безопасности, должны провести допрос. Исключением является прямая и активная агрессия со стороны задержанного, с прямым доказательством о правонарушении.

  Независимо от вашего решения, вы обязаны предложить услуги адвоката обвиняемому, если на станции присутствует представитель Юридического Департамента. Вы обязаны обеспечить ему адвокатскую защиту, если обвиняемый согласился.

  Помните, что адвокат не ваш подчиненный, он относится к другой ветви власти. Если обвиняемый получил адвоката, а вы решили проводить допрос, то допрос должен производиться в присутствии адвоката. Если вы не сочли необходимым проводить допрос, а адвокат не согласен с обвинениями, необходимо провести разбирательство с его участием.

-7. [color=yellow]Оглашение приговора[/color]. По итогам вы обязаны объявить обвиняемому, и его адвокату, если он есть, результат расследования и вердикт.

-8. [color=yellow]Заключение под стражу[/color]. Если было принято решение о виновности задержанного, заберите у него всю одежду и снаряжение, включая КПК, выдайте ему тюремную униформу и поместите в камеру. Запустите таймер и сообщите об этом заключенному. При аресте статьи не суммируются никаким образом, [color=yellow]КРОМЕ[/color] [italic]Рецидивов.[/italic]

-9. [color=yellow]Надзор за заключёнными[/color]. Не допускайте суициды, драки и побеги. Смотритель, а в его отсутствие и офицеры, всегда должен быть настороже. В случае многократных попыток совершения суицида или погрома в месте заключения, сотрудник Службы Безопасности имеет право оставить задержанного в наручниках и, при необходимости, приковать его к кровати.

-10. [color=yellow]Освобождение[/color]. Заключенный, чей срок закончился, должен быть немедленно освобожден, а все законно полагающиеся ему вещи, которые были у него конфискованы, должны быть возвращены владельцу.

</Document>
