<Document>
# Основные Права Разумных Существ (ОПРС) на территории объектов корпорации НаноТрейзен

1)Право на жизнь - никто не имеет право отнять жизнь без решения суда, Капитана или Центрального Командования. Казнь - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях (Как пример - Атака террористов на станцию, с целью уничтожения самой станции, путём подрыва ядерной боеголовки). Каждый имеет право на клонирование, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ клонировать равнозначен убийству.

2)Право на достоинство - морально-нравственная категория, означающая уважение и самоуважение разумной личности. Никто не может, и не имеет право, принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть подвергнут медицинским, научным или иным опытам без собственного добровольного на то согласия.

3)Право на свободу перемещения в пределах объекта корпорации и личную неприкосновенность - лишиться такового права можно лишь на основе решения Центрального командования или Службы Безопасности, в связи с нарушением Корпоративного Закона или карантинными действиями, а также при возникновении чрезвычайной ситуации.

4)Право на неприкосновенность частной жизни - никто не обязан сообщать или передавать данные о своей частной жизни. Никто не может требовать сообщить эти данные на территории НаноТрейзен.

5)Право на охрану здоровья и медицинскую помощь - предоставление медицинской помощи, в случаях возникновения травм. Также включает в себя право на эвтаназию при тяжелой болезни и другие услуги, что как-либо помогают с решением вопросов относительно физических и психологических травм.

6)Право на владение имуществом - никто не имеет право изъять имущество, принадлежащее субъекту, если оно не является контрабандой и владение им не запрещено Корпоративным Законом.

7)Право на юридическую защиту - любой субъект имеет право на законных основаниях требовать юридическую помощь, защищать свои права и свободы как в суде, так и в обычной жизни.

8)Право на свободу вероисповедания - религиозные объединения отделены от корпорации и равны перед её законом.
</Document>