<Document>
# Пояснение тяжких статей

300 - Применяется в случае, когда субъект, разумное существо, не подчиняется требованиям сотрудников правоохранительных органов, сопротивляется физическому принуждению с их стороны и пытается нанести физический вред сотрудникам либо окружающим лицам.

301 - Применение насилия, не опасного для жизни или здоровья, либо прямая угроза применения насилия в отношении представителя власти (сотрудники Службы Безопасности, Юридический Отдел) или его близких, во время с исполнением им своих должностных обязанностей.

302 - Умышленное причинение тяжкого вреда здоровью разумному существу, опасного для жизни, или повлекшего за собой потерю какого-либо органа или утрату органом его функций, или вызвавшего значительную стойкую утрату общей трудоспособности.

303 - Обладание какими-либо контрабандными предметами и сознательный отказ заранее сдать его сотрудникам Службы Безопасности.

304 - Обширная статья, подразумевающую в себе систематическое или невольное нарушение общественного порядка.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Агрессивное поведение по отношению к разумным существам, враждебность при общении, склонность к разрушению вещей, желание расстроить уклад жизни окружающих, отсутствие возможности испытывать эмоции, угроза чужой и собственной жизни. Зачастую, эта статья подразумевает большую степень, чем схожие 204 и 205 Корпоративного Закона.[/italic]

305 - Преступление против общественной безопасности и порядка, заключающееся в организации и участии в массовых беспорядках, сопровождающихся насилием, погромами, поджогами, уничтожением имущества.

306 - Владение боевым снаряжением без соответствующего разрешения. Боевым снаряжение считаются средство или предмет, предназначенные для ведения боевых действий или быстрого обездвиживания, либо способное быстро привести к повреждениям, несовместимыми с жизнью.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Такими могут послужить инструменты [color=yellow]предназначенные[/color] для ведения боевых действий, но использующиеся при работе станции. Такими считаются: дубинка-шокер, наручники, светошумовая граната, станнер, кинжал-крушитель, боевой нож, нож для выживания и т. д.[/italic]

307 - Тайное хищение важного (экспериментального) реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Например, РСУ, джетпаки, скафандры отделов и пр.[/italic]

308 - Открытое хищение важного реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]К таким предметам относятся: пульт от дверей, портативный монитор экипажа, рабочие скафандры отделов, РСУ и т. д.[/italic]

309 - Нахождение на территории стратегического объекта или обладание неправомерного доступа к нему.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Стратегической территорией считается помещение, входные шлюзы в которых окрашены в цветографическую маркировку отдела Службы Безопасности или командования станции и на которых стоит соответствующий цветографической маркировке доступ. Не выполнение одного из условий данных условий делает помещение нестратегической точкой, проникновение в которую регулируется 109 статьей Корпоративного Закона "Проникновение". Сокрытие и/или применение неавторизованного доступа в атмосферный отсек, химическую лабораторию, отсеки службы безопасности и командование, в том числе их системы коммуникации (гарнитура с ключом шифрования, или ключ шифрования по отдельности) службы безопасности и командования, является нарушением данной статьи. При отказе сдать доступы дополнительно инкриминируется 200 статья Корпоративного Закона «Препятствование представителям власти».[/italic]

[italic]Как исключение из вышеописанного правила, помещение медицинского отдела, [color=yellow]оборудованное химическим раздатчиком[/color], также является стратегической точкой.[/italic]

[italic]Стратегическими точками также являются атмосферный отсек, склад канистр, токсикология НИО, вирусология.[/italic]

[italic]Хотя врата, существующие на некоторых станциях, не являются стратегической точкой, проход через них персонала, который не имеет полномочий и обязанностей для работы там, карается по данной статье.[/italic]

310 - Обман, или попытка обмана, бюрократической системы НаноТрейзен

[color=red]Пояснение:[/color][italic][color=yellow]Подделка любой печати,[/color] исключая печать клоуна.[/italic]

[italic]Получение штампа печати или подписи на документ [color=yellow]обманным путем.[/color][/italic]

[italic][color=yellow]Попытка передачи или успешная передача денежных и/или материальных благ[/color] с целью получения личной выгоды.[/italic]

[italic][color=yellow]Махинации[/color], связанные с неправомерным получением доступа в какой-либо отдел не представляющий стратегической важности.[/italic]

[italic][color=yellow]Подделка[/color] документа через печать или подпись.[/italic]

[italic]Получение [color=yellow]любой[/color] крупной выгоды [color=yellow]обманным путем[/color], множественные [color=yellow]махинации[/color], в том числе [color=yellow]связанные с Корпоративным Законом.[/color][/italic]

[italic]Примечание: Манипулятивный допрос подозреваемого с целью получения информационной выгоды в ходе расследования [color=yellow]НЕ[/color] является мошенничеством, поскольку [color=yellow]выдвигает интересы НаноТрейзен[/color] по обеспечению безопасности станций, если, конечно, [color=yellow]не нарушаются иные статьи или Основные Права Разумных Существ в ходе допроса.[/color][/italic]

[italic]В случае [color=yellow]совершения[/color] коррупционной деятельности к принимавшему блага должен применится модификатор рецидива (+1)[/italic]

[italic]Любая подделка с печатью ЦК или капитана или подделка документа на котором стоят данные печати карается уже 510 статьёй КЗ.[/italic]

312 - Жестокое обращение с существом не охраняемое пунктами Основных Прав Разумных Существ с целью причинения ему боли и/или страданий из хулиганских или корыстных побуждений, повлекшее его гибель или с применением садистских методов (расчленение, использование крови для рисунков).

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Животное - существо, не имеющее Основных Прав Разумных Существ.[/italic]

[italic]Животное можно убить, или нанести ему вред, в обход запрету, если животное саботирует провиант или наносит материальный вред станции, например, разрушая инфраструктуру.[/italic]
</Document>
