<Document>
# Пояснение сверхтяжких статей

400 - Субъект (разумное существо) не подчиняется командам членов экипажа при исполнении в Красный код.

[color=red]Пояснение:[/color][italic][color=yellow]Абсолютно любой приказ[/color] Службы Безопасности или офицеров сдерживания должен быть выполнен, если это не нарушает Корпоративного Закона и/или Основные Права Разумных Существ.[/italic]

401 - Применение насилия, не опасного для жизни или здоровья, либо прямая угроза применения насилия в отношении представителя командования или его близких в связи с исполнением им своих должностных обязанностей.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]К высшему командному составу относятся Капитан, Верховный судья, Судья и члены Центрального Командования.[/italic]

403 - Участие в передаче, покупке, распространении, или собственноручное осуществление действий, связанных с контрабандными предметами.

404 - Преднамеренное применение физической силы или власти, действительное или в виде угрозы, направленное против лица, группы лиц или общины, результатом которого являются, либо имеется высокая степень вероятности этого, телесные повреждения, смерть, психологическая травма, отклонения в развитии или различного рода ущерб.

[color=red]Пояснение:[/color][italic][color=yellow]Обратите внимание[/color], если данную статью нарушает Капитан, Судья или Верховный судья, то вы должны [color=yellow]уведомить[/color] об этом в Центральное Командование, подробно написав и предоставив все доказательства в дальнейшем, так как они имеют [color=yellow]юридическое вето[/color] и [color=yellow]НЕ[/color] могут быть арестованы без суда.[/italic]

405 - Организация мятежа либо активное участие в создание подобной активности, в целях свержения или насильственного изменения общественного строя.

406 - Владение боевыми средствами без письменной лицензии на использование.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]К таким средствами относятся предметы, что не несут под собой никакой задачи кроме нанесения ущерба, при том, что никак не используются при работе станции. К таким предметам относятся: копьё, заточка, шок-палка, лук и стрелы, самодельный дробовик, самодельное взрывное устройство и прочее. Также к этому списку относится сокрытие своих псионических способностей т.е. деяние, совершённое добровольно, с целью скрыть имеющееся псионические способности. Деяние должно быть совершенно полностью добровольно, а обвиняемый должен знать о наличие оных.[/italic]

[italic]Примечание: не явка на созыв всех псиоников Мантисом не является основанием для применения данной статьи.[/italic]

407 - Тайное хищение важного реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений. Только для достижения цели, был использован взлом.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Пульт от дверей, медикаментов из хранилища медицинского отдела и т.п. , при этом наличие явных следов взлома.[/italic]

408 - Другими словами, нападение с целью хищения чужого имущества, совершенное с применением насилия, опасного для жизни или здоровья, либо с прямой угрозой применения такого насилия.

409 - Разрушение шлюза, отключение питания в шлюзе, ведущем в стратегическую точку, запрещен данной статьей. Также под эту статью попадают попытка кражи или подтасовка фактов с целью.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Для понимания, маркировки "Стратегический", смотрите статью 309 Корпоративного Закона "Проникновение в стратегическую точку"[/italic]

[italic]Факт взлома стратегического объекта или получение к нему неавторизованного доступа запрещен действующей статьей.[/italic]

410 - Грубое нарушение своих стандартных рабочих процедур, если это повлекло причинение крупного ущерба или существенное нарушение прав и законных интересов граждан и/или корпорации.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Яркий пример, когда под грубой халатностью подразумевается критическое нарушение Стандартных Рабочих Процедур: капитан вместо контролирования работоспособности станции, пошел в дорматории на 4 часа, что повлекло разорение станции и заражение персонала зомби-вирусом.[/italic]

[italic]Ещё один яркий пример, но когда уже подразумевается существенное нарушение гражданских прав: сотрудник безопасности принудительно заставляет раскрыть адвокатскую тайну, или же когда сам адвокат раскрывает её безо всяких упрёков.[/italic]

411 - Умышленное доведение, или явная попытка доведения, до критического состояния или смерти подтверждённого в разумности существа (имеет защиту Основных Прав Разумных Существ), чьи права защищены Корпоративным Законом.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Убийство 3х и более разумных существ за один акт в рамках неопределённого срока идёт по 5 тяжести.[/italic]

412 - Умышленное доведение до недееспособного состояния борга, киборга, станционный системы Искусственного Интеллекта.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Уничтожение аппарата на базе Искусственного Интеллекта, являющийся дефектным, приносящим опасность и угрозу станции и ее экипажу допустимо, и не нарушает данную статью.[/italic]
</Document>
