<Document>
# Пояснение лёгких статей

101 - Публичное прямое оскорбление должностного лица (Представителя Службы Безопасности, Главы отдела, Представителя Центрального Командования и т. д.) при исполнении им своих должностных обязанностей или в связи с их неисполнением. При многократном проявлении данного нарушения, инкриминируется как 200 статья Корпоративного Закона "Препятствование представителям власти".

102 - Умышленное причинение легкого вреда здоровью разумному существу, вызвавшего кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Под действие статьи попадают многократные попытки обезоружить, бросить предмет, совершить нелетальный захват.
Нанесение лёгких ранений от кулаков/когтей/хвостов и подручных предметов.[/italic]

[italic]Для классификации [color=yellow]степени тяжести[/color] рекомендуется обратиться к медицинскому персоналу станции в случае некомпетентности сотрудников Службы Безопасности в идентификации нанесённого ущерба самостоятельно.[/italic]

103 - Владение запрещенными веществами без соответствующего разрешения.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Список запрещенных веществ можно изучить [textlink="здесь" link="LPPListOfProhibitedSubstances"].

Ботаники имеют право хранения запрещенных веществ в пределах ботаники, вынос или передача остальному персоналу станции (и лицам не являющимися таковыми) запрещена. Выдать разрешение на владение запрещенными веществами может только Главный Врач или Капитан.[/italic]

104 - Поведение живого существа, причиняющее неудобство, нарушающее неприкосновенность частной жизни иного лица.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Харассмент может заключаться как в прямых, так и в косвенных действиях живого существа, а именно: ненужных прикосновениях, [color=yellow]многократные косвенные или прямые словесные оскорбления или угрозы в адрес разумного существа[/color] в недоброжелательных замечаниях и грубых шутках, в различных формах [color=yellow]инсинуаций или запугивания[/color], в нежелательных письмах, в показе [color=yellow]оскорбительных или похотливых жестах[/color] в распространении [color=yellow]лжи[/color] о ком-либо или других подобных действиях.[/italic]

105 - Грубое нарушение общественного порядка, выраженное в явном проявлении неуважения к коллективу станции и корпораций НаноТрейзен.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Под действие данной статьи подпадает:[/italic]

[italic][color=yellow]Оскорбление[/color] корпораций НаноТрейзен и ее [color=yellow]интересов[/color] в целом.[/italic]

[italic][color=yellow]Угрозы применения физического вреда[/color] другим членам экипажа. При вынесении приговора [color=yellow]рекомендуется[/color] учитывать реальность исполнения угроз.[/italic]

[italic]Нахождение в [color=yellow]общественном[/color], или ином, не предназначенном для переодевания, месте без одежды, в одежде с [color=yellow]открытым[/color] торсом, либо только в [color=yellow]нижнем белье.[/color][/italic]

106 - Под юрисдикцию статьи попадает все случаи, когда экипировку используют непланомерно.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Использование пожарного топора вне чрезвычайных ситуаций, вынос боевого снаряжения отдела без необходимости, ношение излишнего количества одежды, закрывающее униформу, к этому так же относятся [color=yellow]противогазы[/color], если они используются без необходимости или вне зон повышенной химической опасности, так как закрывают лицо.[/italic]

[italic][color=yellow]ОДНАКО[/color] это правило не действует для Службы Безопасности и их масок/противогазов, ввиду высоких рисков профессии вне зависимости от текущего кода станции. Также к этой статье относится перекрашивание шлюзов в цвет командования и СБ, если шлюзы не ведут в указанные выше отделы или не принадлежат им.[/italic]

[italic]Использование [color=yellow]технического снаряжения для взлома[/color] шлюзов.[/italic]

[italic]Если в результате злоупотребления экипировкой было совершено иное преступление, [color=yellow]оно должно быть инкриминировано вместе с этой статьей.[/color][/italic]

[italic]Владение снаряжением, не подобающее должности, к примеру повар с РПС или учёный с кобурой.[/italic]

107 - Тайное хищение личного имущества или малозначимого снаряжения, не принадлежащего нарушителю.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Под действие статьи попадают также отказ от сдачи снаряжения отдела после увольнения из него и неуместное создание дефицита в общих запасах снаряжения отдела.[/italic]

108 - Открытое хищение личного имущества сотрудников станции, или станционного оборудования, в том числе совершаемое с помощью физических или подручных средств

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Кража размером от 100 до 1000 кредитов.[/italic]

109 - Нахождение на территории или обладание несоответсвующим доступом.

[color=red]Пояснение:[/color][italic][color=yellow]Разрешить нахождение[/color] на территории отдела [color=yellow]может любой член экипажа, работающий в данном отделе. Запрет главы приоритетнее разрешения сотрудника соответствующего отдела.[/color][/italic]

[italic]Разрешить находиться на территории технических тоннелей может [color=yellow]Капитан, Старший Инженер, либо Глава Персонала, при отсутствии такового.[/color]Попытка взломать, или взлом шлюза, во время проникновения наказуемы в соответствии со 106 статьёй Корпоративного Закона «Злоупотребление экипировкой». Применение и/или сокрытие неавторизованного расширенного доступа, в том числе и в системах коммуникации. При отказе сдать доступы инкрементируется 200 статья Корпоративного Закона «Препятствование представителям власти».[/italic]

[italic]В случае нахождения члена экипажа в [color=yellow]технических тоннелях без[/color] [color=yellow]соответствующего задокументированного разрешения с печатью вышеперечисленных профессий (Капитан, Старший Инженер, Глава персонала), или не являясь Инженером или Грузчиком,[/color] является нарушением вышеописанной статьи Корпоративного Закона. Запрет также распространяется на нахождение и передвижение в космическом пространстве в пределах сектора станции или её обшивки на тех, чья деятельность не связана с работой в космосе, однако при чрезвычайных ситуациях или весомых причин нахождение вне станции не будет считаться нарушением.[/italic]

110 - Несертифицированная деятельность в отделе, которая не рассчитана, по Стандартным Рабочим Процедурам, для данной должности.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Не задокументированное знание или знания, требующие продвинутого изучения в соответствующей области (Инженер строит сингулярность, Врач варит таблетки и т. п.)[italic]

111 - Попытка обхода бумажной работы, путём угроз, попыток подкупа и т. п. (В зелёный код)

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Как пример: Квартирмейстер указал то, что без бумаг заказ не принимается. Учёный заказал сталь и это одобрил грузчик. Неправомерные действия грузчика попадают под этот закон. Но в случае, если на одобрение сподвигнул сам учёный, то под статью попадут оба - учёный и грузчик.[/italic]

112 - Унижение, оскорбление, предвзятое отношение, распространение слухов, принятие решений на основе расового или полового признака.
</Document>
