<Document>
# Пояснение средних статей

200 - Неповиновение законному требованию представителя власти, либо иного лица, исполняющего обязанности по охране общественного порядка или пресекающего нарушение общественного порядка.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Под действие данной статьи попадают:[/italic]

-[italic]Попытки побега или побег при проведении законного ареста.[/italic]

-[italic]Помеха при аресте другого члена экипажа.[/italic]

-[italic]Нарушение распорядка мест заключения.[/italic]

-[italic]Нарушение норм экипажа (указания, которые представлены в уровнях угроз).[/italic]

-[italic]Содействие подозреваемому, что повлекло, или могло повлечь, нарушения Корпоративного Закона.[/italic]

-[italic]Прочие схожие нарушения общественной безопасности.[/italic]

-[italic]Игнорирование требования сотрудника Службы Безопасности говорить на общегалактическом языке в зелёный и синий код.[/italic]

-[italic]Препятствование обыску.[/italic]

-[italic]Нарушение административного запрета.[/italic]

[italic]Под действие данной статьи НЕ попадают:[/italic]

-[italic]Мелкая пакость, как кидание мыла или кожуры банана при патрулировании.[/italic]

-[italic]Попытка правовым путем помешать деянию Службе Безопасности (Указание на отсутствие ордера, на ошибки в соблюдении Стандартных Рабочих Процедур или Корпоративного Закона со стороны Службы Безопасности и т. д.)[/italic]

-[italic]Подобные мелкие деяния[/italic]

201 - Попытка, или совершение, принудительного, без согласия лица, которому вводят имплант, имплантации чего-либо.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Если человек, не нарушивший 3ХХ или более тяжкую статью Корпоративного Закона, отказывается от имплантации, как пример, "Трекера" или "Чипа Лояльности", но при этом ему насильно вводят данный имплант, это считается нарушением текущей статьи Корпоративного Закона.[/italic]

[italic]Под исключение попадает следующее:[/italic]

-[italic]Офицер "Синий Щит" имеет полное право на то, чтобы принудительно ввести имплант "трекера" лицу, исполняющему обязанности главы отделения или капитана. Но только при том условии, когда на станции присутствует известная угроза (что является причиной красного кода и выше). Допустимо вводить и после устранения известной угрозы.[/italic]

202 - Применение физической силы к разумному существу с последующим причинением вреда средней тяжести либо с целью похищения.

[color=red]Пояснение:[/color][italic][color=yellow]Принудительное или обманное[/color] введение ограниченных веществ. Телесные повреждения, вызвавшие открытое кровотечения.[/italic]

[italic]Нанесение [color=yellow]средних телесных[/color] повреждений от кулаков.когтей.хвостов и подручных предметов.[/italic]

[italic][color=yellow]Насильственное удержание[/color] и/или перемещение члена экипажа против его воли. Надевание наручников и/или их аналогов и [color=yellow]неправомерное задержание.[/color][/italic]

[italic]Усыпление или введение члена экипажа в бессознательное состояние. Для классификации степени тяжести рекомендуется обратиться к медицинскому персоналу станции.[/italic]

[italic]В случаях [color=yellow]крайней медицинской необходимости[/color] ввод ограниченных веществ разрешается без согласия.[/italic]

[italic]Совершение данного преступления [color=yellow]против должностного лица[/color] расценивается, как пресечение 3ХХ статей Корпоративного Закона.[/italic]

[italic]Совершение данного преступления [color=yellow]против члена высшего командного состава[/color] расценивается, как пресечение 401 статьи Корпоративного Закона "Нападение на члена высшего командного состава".[/italic]

203 - Любой акт неразрешенного распространения любых запрещенных веществ.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Список запрещенных веществ можно изучить[/italic] [textlink="здесь" link="LPPListOfProhibitedSubstances"]

[italic]Лица, занимающие должности врачей и поваров, должны иметь разрешение с письменным одобрением Главного Врача, или Капитана.[/italic]

204 - Нарушение общественного порядка, открытое выражение неуважения.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Хулиганские действия, в числе прочего могут включать элементы физического насилия, вандализм, нарушение общественного порядка, например, шумное, оскорбительное для окружающих, поведение.[/italic]

205 - Осквернении сооружений, пола или иных построек, порча имущества в отделах или иных общественных местах.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Вандализмом также считается повреждение киборгов, что являются собственностью корпорации.[/italic]

206 - Владение опасным инструментом, или вынос его из отдела, без разрешения главы соответствующего отдела.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Такие как: мясницкий секач, кухонный нож, топорик ботаника, дисковая пила, скальпель, метательные ножи, бита и т. д. Любой инструмент, что не нацелен на нанесение вреда, но может использоваться, как таковой.[/italic]

207 - Тайное хищение личного имущества или малозначимого снаряжения, не принадлежащего нарушителю, путём взлома дверей и/или разрушения стен для дальнейшего проникновения.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Взлом автоматов или шкафов тоже попадают под эту статью.[/italic]

208 - Открытое хищение чужого имущества. Ограбление выражается в похищении имущества, совершённом без насилия над личностью или с насилием, которое не опасно для жизни и здоровья.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Чтобы попасть под эту статью, украденный предмет должен быть важен для работы отдела, например, изолирующие перчатки, мультитул и пр.[/italic]

209 - Обладание несоответсвующим доступом, полученный противозаконными методами.

[color=red]Пояснение:[/color][italic][color=yellow]Разрешить нахождение[/color] на территории отдела [color=yellow]может любой член экипажа, работающий в данном отделе. Запрет главы приоритетнее разрешения сотрудника соответствующего отдела.[/color][/italic]

[italic]Разрешить находиться на территории технических тоннелей может [color=yellow]Капитан, Старший Инженер, либо Глава Персонала, при отсутствии такового.[/color] Попытка взломать, или взлом шлюза, во время проникновения наказуемы в соответствии со 106 статьёй Корпоративного Закона «Злоупотребление экипировкой». Попытка кражи и подтасовки фактов в целях получения неавторизованного расширенного доступа, в том числе и в системах коммуникации. При отказе сдать доступы инкрементируется 200 статья Корпоративного Закона «Препятствование представителям власти».[/italic]

[italic]В случае нахождения члена экипажа в [color=yellow]технических тоннелях без[/color] соответствующего [color=yellow]задокументированного разрешения с печатью вышеперечисленных профессий (Капитан, Старший Инженер, Глава персонала), или не являясь Инженером или Грузчиком,[/color] является нарушением вышеописанной статьи Корпоративного Закона.[/italic]

210 - Неисполнение или ненадлежащее исполнение членом станции своих обязанностей вследствие недобросовестного повторяющегося небрежного отношения к работе.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Перед применением этой статьи глава отдела обязан обратиться к Капитану, Судье или Верховного судье за решением вопроса о ненадлежащем исполнении своих обязанностей сотрудником, составляется бумага на нарушение трудового порядка и лишь повторная жалоба грозит административным наказанием.[/italic]

-[italic]Под халатностью также подразумевается [color=yellow]игнорирование требований синего щита о сохранений дистанций перед командным составом[/color], так как ваше потенциальное нахождение, действие или бездействие может повлечь за собой теоретическую опасность для безопасности командования.[/italic]

-[italic]Также под халатностью подразумевается [color=yellow]помеха адвокатской деятельности[/color], когда юридическому лицу (Адвокату) воспрещают вход в отделение безопасности для оказания и предоставления помощи адвоката задержанному (подозреваемому) лицу.[/italic]

-[italic]В случае, если глава отделения или станции попробует снять, вытащить с себя имплант "трекер" до завершения самой смены, то подобное действие будет расцениваться как [color=yellow]помеха работе Офицера "Синего Щита".[/color][/italic]

[italic]Под нарушение статьи попадает игнорирование требования главы отдела к своему работнику общаться на общегалактическом языке.[/italic]

211 - Причинение смерти по неосторожности вследствие ненадлежащего исполнения лицом своих профессиональных обязанностей.

212 - Жестокое обращение с существом без Основных Прав Разумных Существ, в целях причинения ему боли и/или страданий из хулиганских или корыстных побуждений, повлекшее его увечье.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Животное - существо, не имеющее Основных Прав Разумных Существ.[/italic]

[italic]Животное можно убить, или нанести ему вред, в обход запрету, если животное саботирует провиант или наносит материальный вред станции, например, разрушая инфраструктуру.[/italic]
</Document>