<Document>
# Пояснение критических статей

500 - Объект не подчиняется командам членов экипажа при исполнении при вышеупомянутых уровнях угрозы.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Это статья также подразумевает [color=yellow]летальный исход[/color], в случае злоупотребления и многочисленных игнорирований требований Отряда Быстрого Реагирования, Службы Безопасности или Отряда подавления беспорядков. При повышении уровня угрозы до [color=yellow]"Дельта"[/color] это статья [color=yellow]ужесточается в два раза[/color] и, в случае [color=yellow]неподчинения[/color], отряд "Дельта-6" имеет полное право казнить на месте за неповиновение.[/italic]

[italic]"Возможно "Дельта-6" будут использовать вас в качестве живого щита. Они [color=yellow]сделают все[/color] для выполнения спецопераций, корпорация точно не забудет вашу жертву."[/italic]

501 - Умышленное доведение до критического состояния или убийство члена высшего командного состава, или сотрудника со статусом должностного лица.

502 - Ведение деятельности, схожей с деятельностью врагов корпорации и представительство себя, или группы лиц, как отдельный союз, не являющиеся частью НаноТрейзен.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Под действие данной статьи попадает, но не ограничивается, кража шаттла отдела Снабжения, и, после объявление о своей независимости, активной агрессии по отношению к НаноТрейзен.[/italic]

503 - Под статью попадает владение контрабандой, помеченной, как «вражеское снаряжение».

505 - Вооруженное выступление, возникшее стихийно или в результате заговора, против государственной власти. Мятежники не подвержены суду и должны быть ликвидированы на месте.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Под действие данной статьи попадает:[/italic]

-[italic]Организация свержения или принуждение командования станции, представителя НаноТрейзен или же Верховного судьи к сложению полномочий без законной на то причины.[/italic]

-[italic]Принуждение командования станции, представителя НаноТрейзен или же Верховного судьи к игнорированию политики корпорации в целом, или отдельных указов Центрального Командования.[/italic]

-[italic]Организация или участие в движении, направленном на достижение независимости от влияния НаноТрейзен.[/italic]

506 - Незаконный оборот оружием относится к приобретению, передаче, продаже, хранению или ношению огнестрельного оружия или боеприпасов к нему.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]При использовании оружия и патронов, как торговую единицу, для продажи в другие сектора, его хранение и продажа запрещена.[/italic]

[italic]Исключение - код Гамма и объявление войны со станцией.[/italic]

507 - Хищение особо ценного оборудования.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Неавторизованный доступ в защищённую стратегическую точку, угон шаттла. Более подробный список тут.[/italic]

509 - Неавторизованное присутсвие в защищенных стратегических точках или получение доступов корпоративной важности.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Защищенные стратегические точки: комната ИИ, капитанская, арсенал, зона содержания и поддержания работы сингулярности, сокровищница, камера поддержания гравитации.[/italic]

[italic]Сокрытие, применение, получение или попытка получения доступа к комнате ИИ, арсеналу, капитанской, камере поддержания сингулярности, а также доступом к системам коммуникаций Центрального Командования попадает под данную статью.[/italic]

510 - Совершение взрыва, поджога, массовых разгерметизации или иных действий, направленных на разрушение или повреждение предприятий, сооружений или работоспособности станции.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Так-же эту статью применяют по отношению к подделке печати ЦК или капитана, или подделке документов, на которых стоят данные печати.[/italic]

[italic]Организация побега с камеры, места перманентного заключения и казни так-же приравнивается к этой статье.[/italic]

511 - Доведение не клонированного тела разумного существа, чьи права защищаются Корпоративным законом, до состояния невозможности реанимации и клонирования.

[color=red]Пояснение:[/color][italic]Примеры:[/italic]

-[italic]Расчленение[/italic]

-[italic]Кремация[/italic]

-[italic]Сокрытие мёртвого тела в скрытом или недоступном месте, в том числе сокрытие в космосе[/italic]

-[italic]Переработка в переработчике биомассы[/italic]

-[italic]Вивисекция без заверенного согласия[/italic]

-[italic]Намеренное доведение разложения тела до состояния, непригодного для клонирования[/italic]

[italic]Нарушением не является уничтожение тела, если уничтоженное существо при жизни составило запрос на проведение эвтаназии или согласие на вивисекцию, а также при разрешении утилизации тела, одобренное Главным Врачом или Капитаном.[/italic]

512 - Успешное изменение законов Искусственного Интеллекта, конвертация борга, киборга, станционного ИИ против активов и интересов НаноТрейзен.
</Document>
