<Document>
# Послабления

Послабления или ПС – призваны облегчить судьбу заключенных и соблюсти справедливость.

## Список послаблений

-[color=yellow]Активное содействие[/color]

[color=red]Описание[/color]

Субъект по собственной инициативе содействует сотрудникам правоохранительных органов, после задержания, в восстановлении порядка. Послабление обязательно включает в себя такие деяния от преступника как: сдача своих сообщников, приведение правдивой истории событий, приведение доказательств, если были свидетели, то те должны подтвердить его слова.

[color=red]Влияние на меру наказания[/color]

При 3XX и ниже – время наказание за преступление(-ия) снижается на половину. При нарушениях 4XX - отменяется пожизненное заключение, вердикт выносится в сторону суммарного срока от 30 минут. При нарушениях 5XX - отменяется возможность казни, вердикт выносится в сторону пожизненного заключения.

-[color=yellow]Явка с повинной[/color]

[color=red]Описание[/color]

Субъект по собственной инициативе содействует сотрудникам правоохранительных органов, после задержания, в восстановлении порядка. Послабление обязательно включает в себя такие деяния от преступника как: сдача своих сообщников, приведение правдивой истории событий, приведение доказательств, если были свидетели, то те должны подтвердить его слова.

[color=red]Влияние на меру наказания[/color]

При 3XX и ниже – время наказание за преступление(-ия) снижается на половину. При нарушениях 4XX - отменяется пожизненное заключение, вердикт выносится в сторону суммарного срока от 30 минут. При нарушениях 5XX - отменяется возможность казни, вердикт выносится в сторону пожизненного заключения.

-[color=yellow]Примерное поведение[/color]

[color=red]Описание[/color]

Субъект признает полномочия сотрудников правоохранительных органов и выполняет их устные требования.

[color=red]Влияние на меру наказания[/color]

В случае, если нарушение было незначительным (1XX), сотрудник имеет право на выдачу устного или письменного предупреждения нарушителю. После второго предупреждения сотрудник должен задержать нарушителя.

-[color=yellow]Состояние аффекта[/color]

[color=red]Описание[/color]

Субъект совершил, в состоянии внезапно возникшего сильного душевного волнения (аффекта), вызванного неосознанным нахождением под запрещёнными веществами, в состоянии алкогольного опьянения, насилием, издевательством, оскорблением либо иными противоправными или аморальными деяниями, а равно длительной психотравмирующей ситуацией, возникшей в связи с систематическим противоправным или аморальным поведением.

[color=red]Влияние на меру наказания[/color]

При 3XX и ниже – время наказание за преступление(-ия) снижается на половину, если в заключении психолога подтвержден факт состояния аффекта при перечисленных обстоятельствах. При нарушениях 4XX - отменяется пожизненное заключение, вердикт выносится в сторону суммарного срока от 30 минут, если в заключении психолога подтвержден факт состояния аффекта при перечисленных обстоятельствах. При нарушениях 5XX - отменяется возможность казни, вердикт выносится в сторону пожизненного заключения, если в заключении психолога подтвержден факт состояния аффекта при перечисленных обстоятельствах.

-[color=yellow]Полная подчиненность[/color]

[color=red]Описание[/color]

Субъект находился под полным контролем и не мог действовать иначе. Данное послабление имеет силу, если было доказано, что сотрудник попал под контроль насильственным способом. Полным контролем признается: Гипноз, головные импланты подчинения. Полным контролем НЕ признается: Состояние аффекта, угроза жизни, неосведомленность.

[color=red]Влияние на меру наказания[/color]

Субъект признается невиновным и лишается права от отказа импланта "Щит разума". За все совершенные преступления несет отвественность подчинитель.

[color=yellow]Если под действия субъекта подходят сразу несколько ПС, то влияет на меру наказания только один из перечисленных. Неисполнение послаблений, при их наличии, является нарушением 210 статьи Корпоративного Закона "Халатность".[/color]
</Document>
