<Document>
# Права заключенных/задержанных

1)Право на жизнь - никто не имеет право отнять жизнь без решения суда, Капитана или Центрального Командования. Казнь - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях (Как пример - Атака террористов на станцию, с целью уничтожения самой станции, путём подрыва ядерной боеголовки). Каждый имеет право на клонирование, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ клонировать равнозначен убийству.

2)Право на достоинство - морально-нравственная категория, означающая уважение и самоуважение разумной личности. Никто не может, и не имеет право, принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть подвергнут медицинским, научным или иным опытам без собственного добровольного на то согласия.

3)Право на свободу перемещения в пределах места заключения и личную неприкосновенность - лишиться такового права можно лишь на основе решения Центрального командования или Службы Безопасности при осуществлении мер, направленных на самоубийство, нарушение прав другого осужденного или при побеге из места заключения.

4)Право на неприкосновенность частной жизни - никто не обязан сообщать или передавать данные о своей частной жизни. Никто не может требовать сообщить эти данные на территории НаноТрейзен.

5)Право на охрану здоровья и медицинскую помощь - предоставление медицинской помощи, в случаях возникновения травм. Также включает в себя право на эвтаназию при тяжелой болезни и другие услуги, что как-либо помогают с решением вопросов относительно физических и психологических травм.

6)Право на достаточное пропитание - предоставление достаточного количества еды и воды для осужденных и заключённых, при возникновении голода или жажды.

7)Право на личную гигиену и гигиену места заключения - право в предоставлении чистого полного комплекта белья в камеру заключения, а также чистоту самого места пребывания.

8)Право на юридическую защиту - любой субъект имеет право на законных основаниях требовать юридическую помощь, защищать свои права и свободы как в суде, так и в обычной жизни.

Нарушение прав заключенных карается по 210 статье Корпоративного Закона "Халатность"
</Document>