<Document>
  # Криминалистическая информация
  Консоль криминалиста доступна в отделе безопасности каждой станции. Её используют для отслеживания и управления криминальной историей и текущим статусом любого члена экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Пользовательский интерфейс консоли может открыть любой желающий, но изменять что-либо могут только те, у кого есть доступ к системам безопасности.


  Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов::
  - Строка поиска, рядом с которой есть фильтр, позволяющий отфильтровать членов экипажа по именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа. При выборе одной из записей отобразится информация о судимости члена экипажа. Список фильтруется по строке поиска, поэтому убедитесь, что он пуст, если вы хотите получить общий обзор!

  - Сами данные о судимости

  В разделе записи вы можете:
  - Смотреть информацию о членах экипажа, нужную для СБ, такую как их имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Вы можете изменит статус на [color=gray]нет[/color], [color=yellow]Разыскивается[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке значения "Разыскивается" вам будет предложено указать причину

  - Если кто-то объявлен в розыск, вы можете увидеть причину, указанную под выпадающим списком статуса.

  - Как только кто-то был арестован, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно искать или пытатся задержать.

  - После того, как они отбудут свой срок, отпустите их и измените их статус на "Нет", чтобы никто не подумал, что они сбежавшие заключенные.

  - Откройте окно "История преступлений", чтобы проверить или изменить её.

  В окне "История преступлений" перечислены преступления, совершенные кем-либо, и его можно изменить несколькими способами:
  - Автоматически, просто присвоив кому-либо статус "арестован". В поле "АРЕСТОВАН" будет добавлена причина, чтобы было проще просматривать автоматические записи.

  - Добавьте новую строку, нажав "Добавить" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и срок наказания, консоль автоматически вставит время смены, так что вам это не понадобится!

  - Выберите строку нежелательной истории и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее. Отлично подходит для защиты записей от кражи, распространения личной информации или помощи адвокату.

  Теперь вы можете стать администратором, которым вы всегда хотели стать.
</Document>
