<Document>
## Начало
Это не все существующие рецепты, этот список предназначен для демонстрации основ.

Продукты смешиваются в мензурке, еда готовится в микроволновке. Время готовки обычно указывается в рецепте.

ВНИМАНИЕ: Это не автоматически сгенерированный список, все, что здесь перечислено, может устареть. На Wiki есть гораздо больше, чем перечислено здесь.

## Основы: Смешивание

  - Тесто = 15 муки, 10 воды
  - Кукурузное тесто = 1 яйцо (6 ед.), 10 молока, 15 кукурузной муки
  - Тесто для тортильи = 15 кукурузная мука, 10 вода
  - Тофу = 5 универсального фермента (Катализатор), 30 соевого молока
  - Тесто для пирога = 2 яйца (12 ед.), 15 муки, 5 столовой соли
  - Тесто для торта = 2 яйца(12 ед.), 15 муки, 5 сахара
  - Веганское тесто для торта = 15 соевого молока, 15 муки, 5 сахара
  - Масло = 30 молока, 5 столовой соли (Катализатор)
  - Головка сыра = 5 универсального фермента (Катализатор), 40 молока
  - Козий сыр = 5 универсального фермента (Катализатор), 10 козье молоко
  - Фрикаделька = 1 яйцо (6 ед.), 5 муки, 5 непрожаренные животные протеины
  - Шоколад = 6 Какао-порошок, 2 молока, 2 сахар
  - Непрожаренные животные протеины: измельчить сырое мясо

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughCornmeal"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodTofu"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughPie"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCakeBatter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughFlat"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughTortilla"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodButter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatMeatball"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCheese"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodChevre"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSnackChocolateBar"/>
</Box>

## Второстепенные продукты

  - Кусочек теста: нарезать тесто
  - Булочка: положить в микроволновку кусочек теста на 5 секунд
  - Сырая котлета: нарезать сырое мясо
  - Сырный ломтик: нарезать головку сыра
  - Плоское тесто: раскатайте тесто скалкой либо другим круглым объектом (огнетушитель, жестяная банка, бутылка).
  - Ломтик теста для тортильи: нарежьте тесто для тортильи
  - Раскатанное тесто для тортильи: Используйте скалку или круглый предмет (огнетушитель, банку из-под содовой, бутылку) на ломтике теста для тортильи
  - Лепёшка тако: Разогрейте тесто для тортильи в микроволновой печи в течение 5 секунд

## Примеры блюд

  - Хлеб: положить в микроволновку тесто на 10 секунд
  - Бургер: положить в микроволновку 1 булочку и 1 сырое мясо на 10 секунд
  - Томатный суп: 10 ед. воды, 1 пустая миска и 2 помидора на 10 секунд
  - Цитрусовый салат: 1 пустая миска, 1 лемон, 1 лайм, 1 апельсин на 5 секунд
  - Маргарита: положить в микроволновку 1 плоское тесто, 1 сырный ломтик и 4 помидора на 30 секунд
  - Торт: 1 тесто для торта в микроволновку на 15 секунд
  - Яблочный пирог: 1 тесто для пирога, 3 яблока и 1 формочку для пирога на 15 секунд
  - Тако с говядиной: В микроволновку поместить 1 лепёшка для тако, 1 котлета из сырого мяса, 1 сырная долька на 10 секунд
  - Кубинский карп : В микроволновку поместить 1 тесто, 1 сырная долька, 1 чили, 1 филе карпа на 15 секунд
  - Пирог с банановым кремом : В микроволновку поместить 1 тесто для пирога, 3 банана, and 1 Форму для пирога на 15 секунд
  - Картофель фри из моркови : В микроволновку поместить 1 морковь, 15 ед. соли на 15 секунд
  - Блинчик : В микроволновку поместить 5 ед. муки, 5 ед. молока, 1 яйцо (6ед.) на 5 секунд

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBreadPlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBurgerPlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSoupTomato"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSaladCitrus"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPizzaMargherita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCakePlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPieApple"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealCubancarp"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPieBananaCream"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealFriesCarrot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedPancake"/>
</Box>

</Document>
